［嗱，今次真係短篇］香港都市傳說三：無法逃離的上環地鐵站

基本上講得都市傳說，地鐵站一定走唔甩！

我對某件關於地鐵站嘅傳說非常有印象！
嗰件就係80年代發生嘅，地點係油麻地地鐵站！

當時發生咗一件非常震撼嘅事，就係有好多人聲稱親眼目睹，有一名少女，喺好多人面前跳咗落車軌，但事後，完全無發現任何屍體，血跡！

呢單嘢，由司機，以至月台上面嘅乘客，都聲稱見到呢位少女跳軌嘅情況！
到底，呢件事係「集體幻覺」，定少女其實只係一個鬼魂呢？

又或者，少女跳落路軌嘅一剎那......
佢去咗另一個地方，甚至乎另一個空間呢？

所以興之所至，就想寫一篇關於地鐵嘅都市傳說。
雖然我知道，已經有眾多作者寫過關於地鐵站嘅奇幻故事。
但我都想將屬於我嘅創作，分享俾大家睇下，希望大家俾啲意見啦，亦都希望呢個故事，大家會覺得好睇啦！

另外，如果大家無睇過我寫嘅故事，歡迎睇返傳說一同傳說二

連登慢慢追
＜＜傳說一：不能觸碰的四不像＞＞：

＜＜傳說二：不能碰上的熟食攤檔＞＞：

紙言一次睇
＜＜傳說一：不能觸碰的四不像＞＞：

＜＜傳說二：不能碰上的熟食攤檔＞＞：

最後，希望大家可以like下我個facebook

第一章：上環站傳聞

「咦？朗哥，仲未走呀？」阿仁問。

「未呀，仲有排搞！啱啱公司個Server死咗，好辛苦先搞返好，點知又到個客嗰邊死，老細咪要我留到十二點確定無事先俾走囉！唉，真係黑仔！」說話的是林天朗，三十歲，在同一家公司工作了接近七年！

「咁你又真係黑仔啲嘅，不過我都係勸你早啲走啦！唔好話我唔提你，如果你夜咗走，你千祈唔好搭上環架尾班地鐵呀。」阿豪在一旁裝神弄鬼的說。

「痴線，夜咗走唔搭地鐵搭咩呀？唔通真係的士呀？成舊水咁鬼貴，公司又無得Claim！唉，仆街，個Server又死！」阿朗邊回應邊處理手上的工作。

「咁你又唔好話佢喎，佢都係為你好先同你講，你知唔知……」阿仁在說話的時候，阿豪突然用力用手肘撞了他一下。

這一微小的動作，和阿仁突然的停頓，都引起了阿朗的注意。
阿朗這七年來在公司這七年來，學懂的除了如何卸膊之外，另外還學懂了觀人於微的特別技能。

剛剛阿豪那一下撞擊，只有當他在提醒別人說錯話或提醒別人不應提起某事而做出的小特徵。

所以，即使手上的工作再緊急，阿朗也稍為停頓，並把視線投向他們。
「咪住先，唔好講啲唔講啲好喎！搞到我心掛掛，陣間個Server搞唔掂我留返啲屎俾你兩個執架！」

為了讓兩位同事就範，阿朗出動了這種職場大絕：「蘇洲屎」。

「哇，咁仆街嘅嘢你都講得出？」兩個同事一起說。

「我唔止講得出，仲真係做得出架！反正依家大把時間，Hea到十二點走，聽朝我就Home Office，你兩個就返嚟執屎！」阿朗說話同時，從抽屜裏拿出了一本雜誌，看來是真的不打算工作了。

「得得得！阿朗哥，有事慢慢講，你想知咩事，我咪講你知囉。不過係驚你唔信啫。」阿仁知道阿朗不是說笑，馬上改口。

「係囉朗哥，你搞返掂個Server先啦，你留啲屎俾我地，我地真係搞唔掂架。」阿豪也說。

阿朗偷偷看了兩人一眼，便放下手上的雜誌，開始在鍵盤上不斷敲打著。

「搞掂！好啦，到你地講啦！究竟咩事先，神神秘秘咁唔想同我講！」五分鐘後，阿朗抬頭看著兩人。

「朗哥咁快搞掂啦？真係勁，咁我地都係……」兩人見Server的問題已經解決，竟想逃走。

「走呀，你地咪睇下聽日返嚟會點囉。」說完後，兩人乖乖回到原位。

「點呀，想講啦？」阿朗看著二人，臉上露出勝利的賤笑。

「其……其實係咁嘅，朗哥你最近有無留意網上瘋傳緊一單嘢呀？」阿仁開口。

「網上日日瘋傳咁多嘢，我鬼知邊單咩，你唔係諗住叫我上網自己搵呀？」阿朗略帶不滿地說。

「唔係，點敢呢？其實最近，網上有一篇文章關於上環地鐵站，有一個人聲稱去搭尾班地鐵，但之後消失咗無再留言。因為嗰個人幾乎每日一Post，但竟然連續幾日都無再開Post。啲人就開始討論究竟發生咩事，有啲人又話俾外星人捉走咗、有啲又話條友特登唔再出Post扮失踪、另外又有啲人話果個人發現咗地鐵嘅秘密，所以俾地鐵職員捉走咗！」阿豪見阿朗有點不滿，馬上補充。

「哦，嗰個Post我知呀，我見佢上個星期長期留守喺熱門度。不過呢啲咁嘅Post，應該都係假架啦！你地咁緊張就係想講呢單嘢？」阿朗聽到後，不肖的笑了一笑。

「朗哥，如果淨係得啲留言，我地梗係唔駛咁同你講啦！最大問題係，嗰個Post入面嘅主角，係我地朋友呢！」阿仁歎了口氣，帶點無奈地說。

「吓？唔係啩？咁你地咪知道發生咩事囉？」阿朗終於明白，為甚麼兩人會這麼緊張，原來是知道一些「內幕」。

「唉……呢一層……」阿豪和阿仁都露出不知所措的神情，阿朗感到事情真的有點不尋常。

「朗哥，呢度講呢度散，我地都唔想惹啲咩麻煩。其實果日開完Post之後，開Post嗰個人，即係我朋友有打過俾我，佢失踪之後，差佬都有嚟問過我啲資料，直到依家都仲未搵返我朋友！所以，你要應承我唔好周圍講。」阿豪嚴肅地說，阿朗也認真的點了點頭，表示明白。

「果一日，我朋友阿達開咗Post，諗住同其他人Share下尾班車嘅情況，佢開咗個Post一陣，本能都Keep住Update，點知過咗一陣，我就收到佢嘅電話！」阿豪開始回憶當時的情況。

「阿豪，大鑊啦，我撞鬼呀！」電話裏傳來一把驚恐的聲音，是阿達。

「係咪阿達呀？你講咩呀？我完全聽唔到呀，大聲啲啦！」阿豪那時在家裏大喊。

「我話我撞鬼呀！而且佢地依家就喺我身邊！」阿達稍稍提高了聲量，但感覺得到他比剛剛更加恐慌。

「吓，你講乜呀？你係咪飲撚醉咗呀，快啲瞓啦屌！」阿豪聽到阿達的「瘋言瘋語」，本想立刻掛斷電話。

「咪住……我……我叫鬼仔達，因為係混血而俾你班仆街咁叫！我同你識咗十二年，第一次見果陣因為你執咗我跌嘅二十蚊，所以我同你打交，之後俾訓導主任『黃腳雞』捉咗去罰企操場！仲有當年你溝校花……」阿達說到一半，阿豪便打斷了他。

「得得得，唔駛講啦，我信你無醉！但……但係你話撞鬼，仲要喺你身邊，好難信喎？你打得俾我點解仲唔走呀？」阿豪雖然相信阿達是清醒的，但實在很難相信他真的見鬼了。

「我唔係唔想走呀，我依家坐咗喺架地鐵度，唔知搞乜做未到站！我喺上環搭咗幾分鐘都仲未到中環……死啦死啦，佢地好似開始留意到我……」阿達明顯愈來愈驚慌。

「你……你冷靜啲先……可能地鐵故障先咁耐啫，你知依家地鐵架啦，有邊日唔壞架？同埋，你點知佢地係鬼呀？」阿豪開始感到事態好像有點奇怪。

「故乜鬼嘢障，故障有廣播架嘛，我乜都聽唔到囉！仲有，你問點知佢地係鬼，我話你知，頭先我上車果陣一個人都無……但臨閂門果陣，其他車廂突然多咗好多……好多『人』，本來佢地個個都係耷低頭，各有各咁企，但佢地……佢地依家開始慢慢抬頭，唔知......唔知係咪發現咗我……唔……唔係佢地同類……點算呀依家，救我呀阿豪。」

「吓……我唔識捉鬼架喎，點救你呀……一係你試下上網搵方法啦，再唔係，你試下唸經祈禱，總之捱到落車就無事架啦！」雖然阿豪仍然半信半疑，但他認識的阿達並不是會在深夜跟他開這種玩笑的人，所以仍盡力給他建議。

「吓，唸咩經呀？馬經波經財經我就識……仆街啦，佢地全部擰個頭過嚟望住我！屌，佢地個樣……仆街！」

阿達說完這句後，阿豪聽見「砰」的一聲，猜想是電話掉在地上產生的聲音。
過了一會兒，電話只傳來空洞的「嘟嘟」聲！

「件事就係咁啦，之後我嘗試再打俾佢，佢部電話好似無咗訊號咁，一打去就飛咗去留言！」阿豪搖了搖頭，好像有點自責的樣子。

「之後，我同阿豪就喺啲討論區出Post，但始終都搵唔返佢！之後我地仲上埋佢屋企，但又係咩都無發現！」阿仁也在一旁補充。

「咁……有無可能佢只係離開咗香港，又……又或者係匿埋咗……」阿朗說完後，才發現那些粗淺的理由根本連自己都說服不了。

「唉，就算係，佢都可以留個言交代聲啫。佢又無咩不良嗜好又無爭人錢，我地真係諗唔到佢點解要玩失踪。點都好啦，朗哥，講我地就講咗啦，信唔信就隨你啦。不過，無謂慳嗰幾十蚊，去……去搵命搏啦……」阿豪說到最後，大慨想起了他那失踪的朋友吧，所以語氣才會帶點悲傷。

似乎他已認定，那位失踪的朋友已經不在人世，這也難怪，消失了差不多一個月，有這樣的猜測也不奇怪吧。

然後，阿朗和二人結束對話後，便繼續他的工作。

「唉！總算搞掂！哇，十二點，快啲走先！」阿朗把東西都收拾好後，便離開公司了。

等到

話時話係咪完嫁啦？
完左好快d 起好陳生果故

留名

終於等到

嗱，其實陳生就開始咗寫啦，不過陳生嘅長度實在太多，所以我要有返幾章喺手先夠膽出

睇住短故頂下癮先啦

出多d喇

新讀者

頂下癮先，我仲有嘢搞緊

新故留名

正評再睇故

我都係新讀者

我所係喎

Lm

hi,多多指教

搞咩嘢

搞好多嘢喎

今晚會唔會出文

new story lm

終於有

地鐵故 留名正皮支持

唔會啦，我諗依家嘅狀態頂盡一日一篇

香港獨立

正評 求文

新故

快啲出故！

留名 正皮

見到有新讀者留言好感動

第二章：失踪

阿朗離開公司，慢慢來到上環地鐵站。
他站在閘口的位置，腦海裏回憶起阿豪和阿仁的說話，他看了看時間，在心裏想著：「十二點半……應該無事啩……」。

他呆站了一會，在確認有其他人入閘後，便馬上跟著進去了。
在前方的人是一位妙齡少女，被阿朗這舉動嚇了一嚇，這妙齡少女嚇得拔腿就跑，大慨懷疑阿朗是甚麼變態人物吧。

「唓，好巴閉咩？我都係想有人陪我搭車啫！最衰都係嗰兩條友，搞到我俾人誤會，聽日返公司諗下點整佢地先！」阿朗內心這樣想，身體本能地四處尋找其他人的身影，看來阿仁和阿豪的故事真的嚇到了他。

往柴灣方向的地鐵來到時，雖然只有小貓三四隻，但他肯定了還有其他人的存在和確定了不是尾班車後，便安心的乘上這輛地鐵了。

在乘搭途中，阿朗不時四處張望，大慨是怕車廂中會突然出現一些奇怪的人吧！
幸好，地鐵上沒有出現任何異像，不時還能聽見那些喝醉了的年輕人在吵鬧，這亦令阿朗安心了不少。

回到家後，阿朗夢見自己坐上了上環的尾班車，然後整架地鐵竟然出現了大量喪屍，把他撕咬得四分五裂！

阿朗被這個夢嚇得清醒過來，但也由於這一嚇，他才發現自己差點遲到！
在回公司途中，阿朗仍然回憶著昨晚所發的惡夢。

「仆街，最衰嗰兩條友仔講啲咁嘅嘢，搞到我發晒惡夢！不過諗真啲，呢啲『屍殺列車』嘅電影橋段，點會係真先得架！唔得，今日返去要屈兩條友請我食飯定下驚先！」

阿朗邊走邊想，總算回到公司了。
在到達辦公室時，他本想先去找阿豪和阿仁，要他們請他吃個「定驚飯」，怎料到本應平平無奇的早上，公司竟吵鬧得像街市一樣。

「Vinci，搞咩呀，點解咁嘈嘅？」阿朗向其中一名女同事Vinci打探。

Vince是公司資歷最深的秘書小姐，亦是全公司最愛打聽八卦事的人，基本上公司發生甚麼也逃不過她的法眼。

「阿朗，今日咁遲呀？我話你知呀，今日老闆心情唔好呀，你自己小心啲啦。」Vince煞有介事地說。

「今朝呀，Daniel佢約咗個大客上嚟，單生意本來傾到七七八八，今日等個客見埋老闆，Daniel做埋Present，咁就簽得架啦！點知個客八點鐘嚟咗，老闆都喺度，就係唔見Daniel，跟住老闆Call爆佢機都搵唔到佢。個客喺度等咗成個鐘都唔見人！啱啱個客先嬲爆爆咁走咗去，老闆死死氣咁送個客走，不過我諗單生意都凶多吉少架啦！總之，你今日醒醒定定啦！」說完後，Vinci也立即回到座位上繼續工作。

「吓？唔係啩，Daniel未試過咁無交帶架喎！唉，唔理，都係快啲埋位做嘢，陣間俾老闆捉到偷懶真係食屎都唔掂！」阿朗想到此處，也馬上回到座位上工作。

而本來吵鬧的辦公室，在老闆推開門後，仿佛被按了「靜音」一樣，整間公司都陷入了寂靜之中，真的連針掉在地上的聲音也能聽得見。

眾人就在這種氣氛下一直工作，到了午飯時間，整個辦公室的人都馬上逃離了公司，為的，就是呼吸一口沒有壓力的空氣。

「頂你個肺！終於唔駛對住個黑面老闆啦！」阿豪對著大海呼喊。

「喂，細聲啲啦！係咪想死呀，陣間老闆落嚟聽到你就大鑊！」阿仁提醒他的同時，馬上四處張望，深怕被阿豪連累。

「算啦，咁辛苦先捱到Lunch Time，由得阿豪啦！老闆如果真係問起係咪有人話佢黑面，我同你一齊督阿豪出嚟咪得囉！」阿朗拍了拍阿仁膊頭，然後對阿豪露出一臉賤笑，阿仁則一副晃然大悟的模樣。

「哇！你兩個咁仆街！不過呢，你地覺唔覺得有啲奇怪呀，Daniel做咗差唔多十年，唔好話無交帶啦，我真係連病假都無見過佢請咁滯，呢次又會咁樣跣老闆一鑊嘅？」阿豪提出了眾人心中的疑問。

「呢層真係唔知咩事！會唔會……」阿朗神色凝重地看著二人。

「會唔會咩呀？」二人吞了吞口水，等待著阿朗的解釋。

「會唔會……佢俾人綁架咗，依家俾幾條女圍住做緊啲唔見得人嘅嘢！」阿朗忍著笑，一臉認真地說。

「屌！你睇少啲AV啦，成日幻想啲咸濕劇情！」

三人打打鬧鬧的渡過了Lunch Time，然後又回到了那死寂的辦公室中。

就這樣過了三天，阿朗回到公司時，公司又是異常的熱鬧。
而第一眼映入眼簾的，便是數位警察的身影，正在老闆的房間中進行調查。

「哇，做咩咁多差佬嘅？」阿朗連忙詢問Vinci。

「呢次麻煩啦，Daniel呢幾日咪無返過公司嘅。原來佢唔係擴工又唔係病咗，佢係失咗踪！」Vinci小聲說。

個故禁似之前係fb 看過

你想講無默媽嗰個？

終於等到你開三啦

留名支持

又短篇 留名

加油，繼續

都唔係好耐啫

真係短篇嚟

吊癮呀～～

新故一定要留名

等睇變長篇

點解要比我咁早見到個post

之前無出聲啫

我都唔想架
每日有文已經係呢排嘅極限

多謝你支持

究竟有幾多人係咁諗

早啲好
睇住等，等住睇

多謝支持
你個名

今日幾點出文

晏晝一點左右

yeah

Very good

加速

叫天命叔跟跟件事

第三章：調查

「聽講佢失咗踪兩日，最後出現嘅地點就係我地公司附近啲酒吧，所以查下查下就查到上嚟我地公司。唉，頭先又俾啲客見到晒，今次公司真係中晒招，希望公司無事啦，如果唔係要搵過份工就慘啦！」

就在二人說話之際，老闆突然從他的房間裏走出來。
「阿朗，你入一入嚟！」

「吓？唔係呀，又關我事？」阿朗感到莫名奇妙，然後一臉無奈地進到老闆的房間內。

「你就係林天朗先生？我地請你入嚟，係有少少嘢想問你嘅。請問你同羅建輝先生，即係你嘅同事Daniel，係咩關係呢？」一名警員，用近乎威嚇的眼神看著阿朗。

「吓？咩關係，咪同事囉！」阿朗毫不在意的回答。

「同事？你地平時有無咩聯絡，或者有無咩金錢上嘅糾紛？」那警員用更重的語氣作出詢問。

「聯咩絡啫，我同佢都唔熟，最多咪佢啲客Server出事嗰陣會搵我囉！同埋邊有咩金錢糾紛，我財政狀況不知幾健康！阿Sir，你究竟想問乜呀？」阿朗由於經常工作至夜深，常會被警察截停盤問，所以他一點都不怕這警察的威嚇。

「唔好意思，林先生。因為我地Check到，羅先生，即係Daniel，喺佢失踪嗰晚，最後搵嘅就係你！所以先想你協助調查，唔介意我再問你一啲問題呀嘛？」另一名看似較為高級的警員，用比較禮貌的態度詢問。

「我實唔介意架！我有得介意咩？不過一返到嚟就俾人當嫌疑犯唔係好開心啫！」阿朗怒視著剛剛那名言語上威嚇他的警察，但那警察似乎毫不在意。

擾攘了好一會後，警察總算調查完畢。
「唔該晒兩位嘅合作！林先生，如果你再次收到Daniel嘅電話，請你盡可能接聽同了解下佢嘅情況，之後盡快通知我地。麻煩晒！」

警察離開公司後，老闆把調查時所受到的氣，發洩在同為調查對象的阿朗身上。

「仆你個街！查還查呀，搞到我要OT，真係頂！」阿朗對著大海大喊。

「朗哥冷靜啲，你咁大聲今晚都係要OT架！」阿豪在一旁安慰阿朗。

「係喎，朗哥，頭先班差佬做咩事，點解連你都要叫埋入去？」比起阿朗加班，阿仁還是較關心剛才警察的事情。

「唉，原來Daniel失踪嗰日，最尾一個電話就係打俾我！所以啲差佬咪問呢樣問嗰樣囉！唉，真係黑仔！」阿朗歎了口氣，無奈地說。

「吓？唔係啩，佢打俾你做咩呀？」兩人略感訝異，這也難怪，Daniel和阿朗兩人除了工作上會接觸外，兩人可說是毫不相識，而且性格也大相逕庭，完全無法想像兩人會有任何聯繫。

「痴線，鬼知佢打嚟做咩，我都無接到，應該都係公事啩。佢打嚟果陣差唔多零晨一點，零晨十二點後唔接公司電話是常識吧！」阿朗表示不知情，但兩人聽到後，眉頭卻不禁皺了一皺。

「喂，你兩個搞咩呀？一聽完我講就苦埋口面咁嘅？」阿朗當然不會看漏這些微的變化。

「無......不過......朗哥你記唔記早幾日我地同講嗰單嘢呀？」阿仁帶點不安地說。

「邊單呀？咦！你......你係想講......」經阿仁的提醒，阿朗又再記起那尾班地鐵的傳聞。

「係......係囉，你估......會唔會......同嗰單嘢有關呀啦？」阿仁不安地問。

「痴......痴線啦！呢個世界邊有咁多古怪嘢，咪亂諗啦！走啦，夠鐘返去做嘢啦！」阿朗推了推兩人，慢慢走回公司，回程途中，腦海裏卻又浮現了之前夢見「屍殺列車」的畫面。

「朗哥，走先啦！」很快又到了放工的時間，阿豪和阿仁跟阿朗打了聲招呼後，便先行離去，整間公司只遇下阿朗一人。

好不容易，他總算撐到了十二點，正當他準備離開公司，老闆突然致電給他，要他處理好某個客戶的要求才離開，阿朗只好無奈地留下。

「仆街！正仆街嚟架！差佬上嚟查佢啫，關我鬼事咩！係都要發洩喺我身上！屌你，個客係咪低能架？Restart一次咪得囉，屌！」阿朗邊處理老闆給他的工作，一邊抱怨著，待他處理好後，已經過了三十分鐘。

為了追趕尾班地鐵，他馬上收拾好後便離開公司了。
他總算在十二點五十五分來到上環地鐵站，為了能早點回家，他毫不猶豫的進了地鐵站。

但他卻不知道，十二點五十六分的尾班地鐵，在他飛快的跑向月台時，已經慢慢離開了。

感謝留名

天命叔去咗修行

加速加速

加咗架啦

快快快

快啲出文啦

出文啦！

特登忍左日唔睇 跟住一次過睇兩章 爽依加做讀者要委曲求全

咩委曲求全
我好努力架啦

靜雞雞開新post

無計啦
好難大鑼大鼓

真係短篇？

將就下啦
話唔定真係短篇呢

其實長少少既短篇都冇壞既

撘緊地鐵睇，好鬼正

我懷疑大家已經無當過我會出短篇

啱啱都係搭地鐵返屋企

唔好吹水，快啲打文

你唔好夾硬將篇文變短呀

唔洗懷疑

等到出到第三篇先敢追埋第一篇個尾同開第二篇嚟睇怕live多次
between留個靚名先

lm

我唔會架
真係短架嘛

放心，好大機會會live
多謝支持

等你出文

第四章：「尾班」地鐵的乘客

「吁吁！吁吁！睇下先，三分鐘之後有車！好彩仲趕到最後一班車啫！」少有運動的阿朗，只是稍為跑動了一下，已經氣喘連連，在確認到還有尾班車時，他立即靠在牆上休息。

然後，他習慣性地四處望了一眼。

「哇，搞咩連鬼影都無隻？」阿朗雖然感到有點奇怪，但想了想，可能只是其他人怕趕不上尾班車而沒有進來而已。

平時阿朗乘搭交通工具時，都有一個習慣，就是會戴上耳機聽著音樂。
一來，可以避免聽到其他人吵鬧的聲音；二來，又可以靜靜的休息一下。
說穿了，就是一個宅男，希望避免和其他人接觸的一道防護牆而已。

此刻，他習慣性地戴起耳機，享受著陳奕迅的音樂，完全沒有注意四周的變化。
直到一曲已終，他才下意識地抬起頭，然後竟發現，一架空無一人的地鐵，不知道甚麼時候出現在他的面前。

那些開著的大門，仿佛在邀請阿朗進去似的。
「屌呀，架車嚟咗我都唔知......梗係OT太攰，又掛住聽歌搞到無留意啫......」阿朗看著眼前的地鐵，硬是有一種說不出的奇怪感覺。

就在阿朗猶豫之際，他忽然聽到地鐵的提示聲音。
「請勿靠近幕門。請不要靠近幕門。Please stand back from the platform doors。」

然後，地鐵傳來一陣「嘟嘟嘟嘟！嘟嘟嘟嘟！」的關門提示聲效。
阿朗嚇了一跳，二話不說的跑進車廂，總算趕得及坐上這班「尾班」地鐵了。

在列車準備開出的時候，地鐵又再作出廣播。
「本班列車將會直接駛進終點站，請大家好好享受這趟旅程，祝旅途愉快！嘻嘻！」

這次的列車廣播，與以往的廣播有很大分別，至少，阿朗從沒有聽到過這樣的句子！

那廣播的聲音雖然仍是女的，但聲線明顯比平時聽到的要來得更高分貝，而且最後那笑聲令人聽得頭皮發麻。

阿朗也不自覺的打了個冷顫！
「屌，地鐵幾時轉咗個咁嘅廣播架？仆街，聽日打去投訴先！」

工作了一整天，再加上被老闆折磨的關係，阿朗已經十分疲累。
「反正一直去到終點站，咪啦，都係瞓下先。OT咗幾日真係人都癲！」

他隨意找了個位置坐下，把耳機的音量調整至適合的程度後，便閉上眼睛沉沉睡去。

「朗哥！朗哥！」阿朗突然感到有人在叫喊他的名字，他慢慢的睜開雙眼，竟然是Daniel。

「咦？Daniel？點解你喺度嘅？你知唔知呀，出面啲人打鑼咁搵你呀，你去咗邊呀？」

「我......我一直都喺度，我一直都跟住你，乜你唔知咩？」Daniel的頭慢慢往下望，感覺有點奇怪。

「吓？你講咩呀？唉，唔理啦，你快啲返公司啦，老闆呢期成日黑面呀，得你搞得掂佢。」

「公司？係......公司，點解嗰日你唔聽我電話？點解......」Daniel的頭愈垂愈低，聲音也變得很奇怪。

「我問你點解呀，林天朗！！！！」Daniel的頭不單愈垂愈低，而且更整個頭掉在地上，滾到阿朗的腳前，用充滿血絲的眼睛死死看著阿朗。

「呀......呀！！！！！！！」阿朗嚇得尖聲大叫。

在尖聲大叫的同時，阿朗感到全身據烈的晃動了一下。

然後，他才感到自己上半身狠狠的撞上了地鐵的坐椅上。
原來，剛剛他只是發了一個惡夢，由於列車搖晃的關係，他才能因為衝擊而清醒過來。

「呀，好鬼痛！痴線，點會發埋啲咁嘅夢......」阿朗揉了揉撞痛了的左半身，人也開始清醒過來。

但，阿朗可能並不希望這樣清醒過來，因為，本來空無一人的地鐵車廂裏，阿朗發現了不少人的身影。

為甚麼會說是人的身影而不是人呢？
原因就在於，這刻阿朗看到的「人」，全都呈現半透明狀態。
如果在街上，你看見一個人的同時，還可以直接看穿那個人身後的東西，可能的解釋大慨就是自己突然有了透視眼，第二個解釋，就是你碰上的是一個非人生物。

所以，阿朗看到那些半透明的「人」後，他馬上低下頭來，拿出手機在胡亂觸碰著，希望那些只是自己短暫的幻覺！

LM

L定個m

文呢

Push

新故lm

Keep going

等

留名
等睇短篇變長篇

又一個咁睇我
我係唔會認輸，繼續維持短篇

好似多咗好多新讀者（暗爽）
定只係大家改咗名

我一直追開，你唔認得我啦 ？

我認得
你個名

出文啦

認唔認得我

聽日一起身就有文睇

變左長篇都會等架 忍住唔入黎
上次個腸粉睇到我自己一個喺房都好驚 今次夜晚搭地鐵實好驚

哇又提腸粉
所有畫面出哂嚟 我頂

我係改咗名既讀者
推

再唔出文又要質你食腸粉

你個名有聲

lm先

哈佬 又有新野睇

live左好撚驚又好想睇

第五章：埋站

可惜的是，當他再次抬起頭時，那些半透明的人仍然存在，而且數量好像比剛剛還增加了。

阿朗幾乎已肯定，他是碰上了一些奇怪的東西了，否則不可能會憑空增加了數量！

若遇上這事情的是你，你又會如何處理呢？
是逃跑？是罵髒話？還是把所有你認識的宗教都搬出來，希望保自己平安？

而阿朗，用他的行動告訴了大家，在這種情況下，除了逃避外，原來是不會有任何反應的！
縱使阿朗右手仍在電話上動過不停，但那只不過是一些反射性的動作，阿朗大腦早已一片空白了。

不知過了多久，大慨因為腎上腺素大量分泌的關係，他的腦袋和身體，總算開始運作起來。

重新反應過來的阿朗，首先做的，便是致電給阿豪。
其實他也不是特地找阿豪，而是身體本能地選擇了這傢伙。

阿朗反覆嘗試了無數次，甚至連救助用的緊急電話都試了無數次，卻沒有成功撥出一通電話。
當他發現無法致電給任何人時，他突然回想起，阿仁和阿豪稍早前告訴過他的一個傳聞，一個關於上環站的傳聞。

想到這裏，不知是偶然還是甚麼原因，阿朗抬起了頭，果不期然，他發現那些半透明的人，正以極緩慢的速度，把他們的頭，轉向阿朗的方向。

阿朗被這情況嚇得再次低下頭了！
他在腦裏不斷思索著，有沒有任何方法可以對抗那些半透明的人。

可惜的是，他只是一個普通的IT人，並不是甚麼有法力的大師，再說，他對那些甚麼神鬼學說，一向都是嗤之以鼻的！
所以，即使他想唸經或祈禱，也不知道應如何去做。

就在他快要絕望之際，腦海裏突然浮現了「車長室」三個字！
對，既然地鐵在行駛，那麼車長必定仍然存在，他雖然不肯定車長是否有方法對付這些半透明的人，但多一個人至少能陪他壯壯膽子。

一念至此，阿朗抬起了頭，但抬頭的瞬間，他感到了強烈的恐懼！
因為，那些半透明的人，全部都正面看著阿朗，雖然那些半透明的人，容貌上並不可怕，但他們都有一雙空洞的眼神。

那雙空洞的眼內，仿如一個深淵般，無辨法窺看到內裏的全貌，但阿朗從他們的眼神裏，能感到無盡的孤獨、無助和絕望。
那種眼神，要是讓意志稍為薄弱的人看到，可能會因此而自殺也說不定！

值得慶幸的是，阿朗由於恐懼所產生的大量腎上腺素，替他抵消了不少那種絕望無助的感覺。
阿朗知道，若再不行動，他遲早會被那眼神殺死！

他「呀」的一聲，仿佛替自己壯壯膽子一樣，便不顧一切的跑向車長室了。

那些半透明的人，似乎並不具有阻止他的能力。
但，這並不代表沒有對阿朗造成傷害！

因為，當阿朗穿透這些人的時候，除了能感到一陣強烈的寒意，由頭頂一直傳至他的腳底外，他還感受到非常強烈的負面情緒，那些負面的力量，像利刃一樣，慢慢削弱阿朗的心靈！

幸好，那些半透明的人行動非常緩慢，並沒有很快追上阿朗。
所以，在穿過了所有半透明的人後，那種負面情緒也隨之而消散。

就這樣，阿朗成功來到車長室前。

「車長！車長！開門呀！開門呀！」阿朗用力的拍打著大門，但任他如何吵鬧，始終都得不到回應。

然後，他感到在他身後傳來一陣強烈的厭惡感。
他回頭一看，只見那些半透明的人已經追了上來，而且更慢慢逼近他。

這一刻，阿朗感到絕望了，他像脫了力般，雙膝跪在地上，眼淚則從眼眶裏瘋湧而出。
他閉上了雙眼，感受到那種厭惡的感覺正一步一步的侵蝕他，他知道死亡已近在他眼前了。

突然，他感到地鐵晃動了一下，然後「轟隆」一聲，那種纏繞在他身上的不安感一掃而空。

他微微張開雙眼，確認那些半透明的東西都消失後，才慢慢站了起來。

他稍為看了一下四周，發現在他旁邊的車長室，不知何時竟然打開了，但內裏卻是空無一人。
除了車長室，地鐵所有的門都打開了，阿朗看到了一個正常的月台。

阿朗這一刻非常高興，因為他認為，地鐵已到達了終點站，所以所有門都開啟了。
而車長室沒有人，只是因為這是一輛無人駕駛的列車。

阿朗並不在意細節中的一些不合理之處，他已認定這裏便是柴灣終點站。
他毫不猶豫的下了車，在看到月台的全貌後，他整個人都呆住了。

因為今日有啲嘢做，幾乎全日都唔得閒
所以早少少起身出一篇俾大家睇

我知大家好好有文睇好滿足
應該唔會怪我咁早出咗又要等好耐先有文嘅

好喇.....原諒你早出文

咁早出

留個名，相信樓豬過兩個月後會出結局

唔搭尾班地鐵就無事
不過如果個月台無人就......

腸粉，正
利伸：半個月無食

上次推我去四不像
今次就要我食腸粉

Between，多謝支持

後半紅字部分呢

哼！我出文好快架！（好似係）

早出早安心

講起就想食

再掛住吹水唔出文就捉你去騎四不像再質你食腸粉

捉去搭尾班車去騎四不像再食腸粉

短篇番外 ：心層次之死

詭異的無人駕駛例車到達月台後，作者想也不想，用生平最快的速度下了地鐵，他只想趕快逃離這例車，逃離那些令他感到絕望又恐怖的半透明的「人」。
可是事件真的這麼快就完結了嗎？不，作者也知道自己太天真了。「嘟嘟嘟嘟嘟嘟.....」他身後的車門已經關上，但例車卻沒有開出。看著眼前的景象，他全身開始止不住的顫抖起來。
「轟隆...」在他眼前不到兩米的地方，四不像的腿抬起又放下，像等不及要把他踩扁。他抬起頭，第一眼看見的，就是四不像發著紅光的雙眼，充滿震怒地盯住他，再看多一會，作者毫不懷疑四不像會把他吞噬。「哈哈。」突然有一把女孩子的笑聲從四不像的背上傳來。他再抬頭，看見了百變小烏蠅。恐懼侵襲他的身心，他想離開，但身體卻不聽他的使喚。只見百變小烏蠅手中，拿著一條雪白晶瑩的腸粉.....
「嘟嘟嘟嘟嘟嘟...」例車門再次開啟。但在這短短的時間裹，百變小烏蠅已飛身到他身前，手上的腸粉已差不多碰到了他的嘴。「唔出文，食腸粉啦你，哈哈哈哈哈哈」。
他的恐懼提升至頂點，強烈的求生意志迫使他的身體向後退，希望可以脫離危險。一步，兩步，三步。「嘟嘟嘟嘟嘟嘟....」車門貼著他的鼻尖關上，阻擋了百變小烏蠅，並夾斷了腸粉。腸粉隨即以肉眼可見速度化成污黑發臭的腐水。他的心臟劇烈地跳動。他慶幸自己可以逃離危機，卻忘了車上...
他看著墨黑的車窗，這時他寧願自己可以暈倒。只見車窗上一個接一個的出現了人的面孔。那些人他從未見過 ，腦海中卻浮現他們的名字。軒軒，簡單，女朋友對奶好敏感，太空企鵝東東...
他們的口中全都吐出相同的說話 ：出文，出文，出文，出文....聲音愈來愈接近，愈來愈大聲。他終於按捺不住自己的恐懼「啊啊啊啊，救命，有冇人可以救我。」他一邊拍著例車門，一邊咆哮著，卻不敢回頭。
「救命！我以後會一日出十篇架喇！我知錯喇！救命！救命！救........」世界回復清靜。

出咗去做完嘢返到嚟
就見到呢篇嘢
點解會咁

好正

樓上嗰篇好抵死

好撚驚 呢家唔可以食街邊腸粉仲唔可以坐尾班車

番工冇野做 太無聊

第一個傳說追到依家
已經慣咗冇文既日子

先正皮再留名，巴打加油

正

雖然已經習慣冇文，但樓主係咪食緊腸粉換皮呀

係睇完波瞓醒
點解尋晚會咁
出年係咪又可以見到雲加

梅毒儲力踢一場

第六章：重臨「上環」地鐵站

阿朗呆住的原因，是因為月台的牆壁上，那清晰可見的「上環」二字。

「痴線！無可能？點會咁？」阿朗開始感到混亂，他開啟了手機，時間顯示為「01:43」，即是他由坐上地鐵的那一刻，已經過了超過四十分鐘。

四十分鐘，即使是服務不斷受阻的平日，也應該到達柴灣了。
現在，別說是柴灣了，地鐵竟然還停留在原站，阿朗實在無法解釋眼前的情況。

阿朗亦有設想過，會不會地鐵在到達柴灣後，又重新開出，來到上環站才停下。
但月台上的路線指示牌，給這想法狠狠的摑了一巴掌，因為這個月台，是駛向柴灣方向的，眼前的種種，阿朗都無法整理出一個合理的原因。

若硬要說這個上環站，跟平時有沒有甚麼不同，那也是有的。

就是現在的燈光，是一閃一閃的，跟平日那光亮的感覺非常不同。
另外還有一點，就是月台上的一切，看起來都比較殘舊，牆上的顏色有點剝落，幕門和幕門上的路線圖，也有點破損。

四周的環境配合起來，形成一種凄冷的感覺，令阿朗感受到一股不愉快的壓逼感。

他呆站了好一會後，突然驚覺呆站著並不會對事情有所幫助，所以他開次開啟了電話。

「仆街，呢個時候你無訊號？頂，打唔到電話又上唔到網……唉……」阿朗發現身上的唯一通訊工具竟然沒有用處，心中的不安感持續擴大。

就在不感持續擴大的同時，他突然聽到一些像奇怪的聲音從背後傳來，感覺就像有兩人在身後交談著的那種感覺。

「有人！」阿朗回過頭來，那聲音像察覺到他的動作，一瞬間消失無踪！

而且，轉過頭後，他才想起自己是身處在車長室的那一卡列車外，背後是一道牆壁，根本沒有任何地方可以容納著兩人而不被他發現。

「咩事呀……」阿朗心裏其實有某種想法，但他不太願意承認自己那荒誕無稽的思想，面對著牆壁的他又轉過身來。

這次，他又一次聽到一些聲音，這次的聲音比剛剛的來得緊張得多，而且感覺像是一群人在吵鬧著甚麼！

最神奇的是，這些聲音，阿朗清楚感到是在前方傳來的！
而前方卻是空無一物的月台，根本不可能有任何聲音傳來！

就在他疑惑之際，那些聲音突然變得愈來愈緊張，而且還間歇性傳來一些慘叫聲！
阿朗被嚇得跌坐在地上，雙手在地上撐扶著的他，正不斷顫抖著，他內心的恐懼已到達一個快要爆發的水平。

然而，在他的內心快要撐不住時，聲音又再次消失了！
他坐在地上氣喘連連，用那雙充血的眼睛監視著前方，過了好一陣子後，阿朗才恢復了思考能力。

他站了起來，腦中開始封鎖一些奇妙怪異的想法，大概因為腦袋判斷出那些東西只會使他更為緊張，所以安全機制便啟動起來，避免阿朗壞掉。

在封鎖掉「多餘」的思想後，阿朗很快得出一個結論！

「頂！我諗咁多做咩啫，呢度分明就係上環站！我出返去搭的士咪得囉！我真係傻傻地！好，行動！」阿朗嘗試告訴自己，這一切其實都是沒有問題的，純綷是因為各種巧合結合才會這樣。

人往往都是這樣，在面對一些難以理解或解釋不了的事情，大家都會偏向相信理性分析和利用過往的經驗去總結出一個自認為合理的結果。

縱使當中還存有很多疑點或解釋不到的地方，一旦人們說服了自己那是合理的，便會感到安心。

這大慨就是人的天性吧，人就是比較難去接受一些超過自己認知範圍的事情，一旦超過，就會啟動保護機制。

這就是現在的阿朗了，他已經得出了「離開上環站就好」的這個結論，代表他已放棄了思考眼前的異狀了，所以接下來，便是把想法付諸實行了！

於是，阿朗深深呼吸了一口氣，那異常冰冷的空氣進到他身體裏時，雖然令他打了一個冷顫，但也令他頭腦清醒了一點。

他沿著月台，慢慢的走到電梯的位置，但他竟發現，電梯不旦停止運作，還有一個正在維修的牌子，而且他還能看到電梯的內部構造，即是說他不能沿著電梯離開了。

「奇怪……頭先明明無維修架……算啦，唔理啦，快啲離開呢度比較重要！」阿朗心中這樣想著，便打算利用一旁的樓梯離開。

來到樓梯的位置，只見兩旁的扶手位置，上面都佈滿了暗綠色的東西，感覺像是一些青苔或藻類的植物。

這看起來十分不尋常，按道理地鐵每天都會有職員去清潔地方，斷不可能會容許這些青苔狀的東西生長在扶手位置。

阿朗毫不介意，只是不顧一切的繼續前進！
不知道是已經對這些奇怪的異象麻木了，還是已經沒有多餘心思再去理會了，他現在只想盡快離開上環站。

嗱嗱嗱，我真係每日都有出文架
睇完波起身我都即刻出啦

所以，我知大家會收貨嘅

咁少

尾班地鐵啫，無事嘅

我盡出啦
尋晚衝擊太大

日日都有文架

好緊張

你車狗？

我無特別捧邊隊
不過，一諗起雲加，我就......

我都好緊張，點寫好

快啲出文

快

之後點呀之後點呀

快出文啦

冇喇

去咗睇失眠呀

我地無文睇就失眠喇

比腸粉更加貼身 加油
我唔介意睇長篇

係台灣搭住火車睇都睇到有啲淆

遲左發現你出左新故
由第一個傳說追到第三個

感謝你，淚在心裏流

聽到你咁講，我即刻覺得自己今晚會失眠

係呀，愈嚟愈貼身
下次再貼身啲

台灣火車，都係嗰句，唔係尾班無事嘅

多謝你
嚟緊嘅傳說四五六七八九......希望都啱你睇

之後係「短篇」定短篇？

一直以嚟都係短篇

暫時都係見到「短篇」，未見到短篇

林士站

今晚有無？

有文未

緊張到依加呀

格地鐵仲唔係時光機？

Pish

第七章：地鐵大堂

「吁吁！吁吁！奇怪，點解行咁耐都未上到去嘅？」阿朗步行了好幾分轉，在樓梯上不知道轉了多少個彎，但樓梯就像永無止境的一直向上延伸著。

阿朗又再走了一會後，他實在感到累了，便坐在樓梯上休息。
當他的臀部碰到地上時，一股奇怪的、濕潤的感覺滲進他的褲子，接觸到他的皮膚。

「仆街，乜撚嘢嚟架？暗紅色……好彩無咩味！」這種討厭的觸感使他嚇得站了起來，他摸了摸褲子上的粘液，嗅了嗅後，確定沒有甚麼奇怪後，他抹了抹要坐的位置，便重新坐下來。

「抹完都仲係濕濕地……唉，算啦……死啦，我究竟去咗邊呀？」靜下來的他，腦子又重新運作起來，開始思考各樣的可能性。

「時空穿越？無理由呀……世界末日？我呢啲人點會唔駛死呀……」阿朗還是得不到任何有用的想法，稍為恢復體力後，便繼續往上走了。

「我死唔信行唔完呢條樓梯！」阿朗就是靠著這樣的想法，一直堅持向上走，然後不知道拐了多少個彎，踏破了多少級樓梯，阿朗總算把那些樓梯給走完了！

「大堂！係大堂呀！」阿朗看到那個熟悉的大堂，差點高興得流下淚來。

但這其實十分奇怪，如果對上環站稍有認識的人，應該知道上環站是三層式的結構來的。最上層是大堂，中層是原本是一個空置了的月台，後來因為種種原因，被地鐵公司封閉起來了，但中層的空間仍然存在，只是再看不到那個空置的月台罷了。而最底層，便是真正乘搭列車用的月台。

所以，照道理來說，最底層並沒有一條樓梯能直接回到大堂的。
然而，阿朗已理會不了那麼多，他只知道即將可以離開這個詭異的上環站。

他跑到那些入閘機前，把自己的個人百達通拿了出來，準備離閘。
但他卻發現，這部入閘機跟平時有點不同，除了比較殘舊和有點暗綠色的青苔外，這入閘機竟然沒有百達通讀卡器！

而且不是眼前這部沒有，而是全部都沒有！
無可奈何下，阿朗只好跨過入閘機，走到大堂的位置！

然後，他看了看四周，發現這個上環站真的非常奇怪。
因為四周的環境除了異常殘舊外，那些標示著出口的指示牌，全都被一些黑色的液體給遮蓋了，完全看不到指示牌上的文字！

「搞咩呀？唔係真係世界末日呀？啲嘢全部都殘殘舊舊咁？」阿朗實在禁不住自己這樣的想法，有一瞬間，他甚至希望自己只是在發一個夢，一個異常真實的夢。

就在四處觀察之時，阿朗突然注意到，地鐵的客戶服務中心，整塊玻璃都沾滿了血紅色的液體，而玻璃上本應有一些小洞和空隙，現在都被一些紅色的物質給阻擋著，仿佛不想給別人看到內裏的情況似的。

這樣奇怪的一個地方，吸引了阿朗的視線，雖然他知道，自己應該以離開上環站為優先，但眼前的客戶服務中心，仿佛有甚麼魔力吸引著他，使他一步一步的慢慢走近。

現在，他和客戶服務中心大概只有一步之遙，在這極近的距離下，他好像聽到有一點非常微弱的聲音，從中心裏傳出來，是人嗎？

阿朗很想窺看裏面的情況，但那沾染在玻璃上的紅色液體卻阻礙了他。
然後，阿朗看到那些紅色的液體，像有生命般動了一動，於是他把右手慢慢伸向玻璃，想確認一下是否錯覺。

當他的手觸碰到那塊玻璃時，那些紅色液體突然全部剝落，阿朗終於看到內裏的情況了！

令人意外的是，客戶中心竟空無一物，整個空間，真的甚麼也沒有！

正當阿朗感到奇怪之際，在客戶中心內出現了一個影像。

顯示的是一個舊式月台，既沒有幕門也沒有那些電子顯示器。
影像當中，有一個人正站在月台等候列車，就在列車快要進站的時候，那個人一下子向前躍下。

那人躍下的時候，列車剛好駛進站來。
而那人還沒有踫到路軌，就在空中被那列車撞到了！

撞到的一刻，首先看到的是，大量鮮紅色的血液噴濺出來，而他的身體各個部位也被撞斷了！
而那些血液和殘肢，就這樣黏在客戶服務中心的玻璃上！

原來，剛剛那些紅色的液體，是這樣弄出來的。
阿朗被這驚嚇的一幕，嚇得整個人倒在地上，胃液從他嘴裏瘋湧而出。

「死……死人啦！」阿朗嚇得嘔吐大作的同時，他實在無法忍受繼續待在這個詭異的車站裏，他勉強的撐起自己的身子，向著出口方向跑去。

哇成個畫面出哂嚟

我已經無去詳述架啦

哇
留名

繼續繼續

夢巴你嚟啦

唔駛緊張
無事嘅......我諗......

呢個故會寫幾耐

留名等下文
已正評

短篇嘅嘢，都係一個月左右啦

多謝支持

「出……出文啦！」阿朗嚇得嘔吐大作的同時，他實在無法忍受繼續待在這個詭異的待續裏，他勉強的撐起自己的身子，向著出口方向追文。

我要故啊

西營盤

我要文啊

阿朗有無咁掛住追文呀

西營盤
我都好驚啲人話我個故似佢
不過轉頭又諗，似都無所謂啦，反正我又唔係抄橋

我有大家睇就得架啦

兩個都好好睇

今晚幾點出文

簡單絲打，你諗得太簡單啦

書嗰邊埋緊尾，聽日埋完尾就可以專心出呢邊

你寫鬼故高質過西營盤

又係攞地鐵站其實我都驚好似無默媽個故咁睇到悶

個個都唔係鬼故

無得咁比嘅

不過好多謝你支持

地鐵站好多人寫過，我又驚撞橋又驚寫得衰又驚呢樣嗰樣

好在睇嚟暫時大家都覺得ok

係啦，唔駛比較嘅，大家睇得開心就好

好 等你

第八章：無法逃離

目睹了恐怖一幕的阿朗，此時正以九秒九的速度跑向出口處。

阿朗在看到出口時，非常幸運地，出口的閘門竟沒有關起來，而且他更能看到出口外的景色。

街上雖然已經漆黑一片，而外面亦只有微弱的燈光，正常情況下，這並不是一個會令人感到愉快的景色，但此刻的阿朗，單單是能夠看見外面的景像，已令他歡喜若狂了。

當他滿心歡喜地逃離出口時，奇怪的事情發生了。

「咦……點……點解會咁？」阿朗難以置信地往後看了一下，他仍能看到出口外的景色，但他非常肯定，他已經離開了出口才對！

他對這個現象感到大惑不解，他整個人轉過身來，非常小心的，再次準備慢慢的從出口離開。

這次，他把右腳謹慎而小心的，放到出口外，當他肯定右腳已在出口外，而外頭的景色仍沒有改變後，他把左腳提起，然後整個人慢慢穿過出口。

他在通過出口時，保持著雙眼持續開啟，仿佛若不這樣做，眼前的景色便會乘著他閉眼時偷偷溜走！

可惜，即使這次他非常確定沒有閉上眼睛，而眼前的景像仿佛是在開玩笑般，當他整個人都穿過了出口時，他再一次發現，眼前的仍是上環站內的出口通道。

他開始感到慌張，不明白自己為何仍停留在上環站內，完全走不出這個空間。

他知道這已經不是可以理性分析的時候了，他鼓起勇氣，再一次嘗次剛剛的動作，當然，結果仍是不變。

然後阿朗像發了瘋般，不斷嘗試離開出口，但每經過出口一次，他便又發現自己回到地鐵站內！

不死心的他，跑到另一個出口嘗試離開，可惜結果還是一樣。
在無數遍的嘗試後，阿朗終於忍受不了，大喊了一聲後，便一下子坐了在地上。

「點解會咁……我只係諗住慳啲錢搭地鐵啫，究竟發生咩事呀？」阿朗坐在地上，雙手掩面痛哭起來。

在一片混亂的思緒中，出口外突然下起雨來，而且雨勢愈來愈大。
坐在出口旁邊的他，只能聽到雨水那「淅淅瀝瀝」的聲音，卻絲毫沒有雨水濺進來的感覺。

阿朗把手伸到出口外，他非常肯定，他能感到雨水打在他手上的感覺！
可是，當他把手收回來時，他的手仍是那麼乾澀，連一點雨水都沾染不到！

坐在地上的他，開始笑了，他看著出口外的景色，放聲大笑著。
他那帶點無奈，又像有點絕望的笑聲，在雨聲的襯托下，更顯得淒涼和冰冷。

在這異常的情況下，正常人大慨都會感到絕望，甚至崩潰也不出奇吧？
阿朗也只是一個普通人，他能承受的壓力其實也差不多到極限了，甚至在他腦海內已經開始出現輕生的念頭。

他看了看手機，發現已經零晨三時了，他在這個鬼地方已經待了超過一小時，也難怪他會感到如此絕望。

他看著那完全收不到任何訊號的手機，想到自己平日那麼依賴的工具，在這情況下竟然完全起不了作用，一種悲憤的心情不禁油然而生！

「仆街！仆你個街！咁貴買你返嚟都無撚用！食屎啦！」阿朗把他那無處宣洩的情緒，全都發洩在他的手機上。

他狠狠的把手機扔向出口處，藉此發洩內心那不安的情緒。
而可笑的是，當手機穿過出口處時，那部手機再一次出現在上環站裏，更狠狠的撞到阿朗的頭部，發出「呯」的一聲！

阿朗痛得按著自己的額頭，眼神兇狠的看著掉在地上的手機！

「仆你個街！食屎啦！」阿朗本來心情已經不好，再被自己的電話撞到後，怒火已到達頂點，他提高了右腳，準備狠狠的把這手機踏破！

就在他的右腳快要落在手機上前，阿朗發現手機突然亮了一亮，他馬上停住了自己的右腳，緊張地把地上的手機撿了起來。
在這個絕望的時間，天啊，他竟然收到了一個訊息。

他雙眼立刻發出光芒，開啟了手機，進入了通訊的畫面，總算看到了訊息的內容了。

點呀

咩點呀

最鍾意睇都市傳聞！
劉過明！

寫埋啦屌

跟住點 好緊張

多謝你

你冷靜啲先

跟住到底會點

夢巴幾時出新故

Hi

係到停

屌你 最重要關頭 你唔寫落去？吊住我癮好開心啊

咁你仲出唔出啫

簡單係心層次超級fans

追緊文，追追吓無得再追就好囉囉攣

我明，我明呀，我真係明喎
因為，我都係讀者嚟

咁你今日幾點出文

沙b

可能7月掛 睇下進度如何

feel到個故會好長

冇人會信係短篇架啦

有故睇理得佢短定長

無可能，唔會架

事實真係短篇嚟

係囉係囉，多謝你

跟住點 繼續出文啦

推一推

大話再現

唔錯喎，但仲有幾耐先完

失蹤

出未

新讀者lm
好好睇啊 巴打
加油

幾時會出返陳生

按照慣例，一個月內會完（好似係）

點解你地唔信我係短篇

暫時希望六月尾可以出得返

搭緊地鐵睇睇到代入左個角色

完左未?

差唔多一個月啦喎

巴打，雖然每個人對差唔多嘅定義都有分別
但係我出咗八日咋喎
會唔會同一個月差太遠呢

下，一個月啦喎

第九章：腳步聲

「朗哥，提提你，聽日個客會嚟公司，記得準時返工。」發送訊息的是阿豪。

「死仔包，仲同我講返工！算啦，我第一次覺得收到關於返工嘅Message會咁開心！仆街，唔好講咁多，唔知仲可以用幾耐！」阿朗第一次為收到關於工作的訊息這麼高興。

「衰仔，唔好講呢啲住！我問你，之前你咪話你朋友上咗尾班車之後唔見咗嘅！你依家唔信都要信架啦，我今晚就係上咗嗰架尾班車，依家仲係上環站走唔到，幫我諗下計啦！」阿朗很快把訊息發送出去。

「吓？唔好玩啦朗哥，就算係真，我邊有方法幫你呀？」阿豪應該還是半信半疑，但也很快的回應了阿朗。

「我無玩呀！講堅！點都好，你上網又好點都好，幫我睇下有無咩方法啦！我話返俾你知我究竟遇到啲咩啦！」阿朗開始把他所經歷的東西，和現在的處境全都告訴阿豪。

在一輪的訊息過後，阿豪總算找到一些眉目。

「朗哥，我啱啱上網見到有啲人講，通常呢啲咩失踪呀，神秘消失呀，都一定要經返原本條路先有機會走到。你話你上咗地鐵就去咗一個唔知咩地方，我諗你都係返去地鐵嗰度好啲啦。」

「吓？唔係呀，又要我落返去？不過留喺度又真係無嘢做到......唉，算啦，死就死啦！」阿朗內心下了決定，跟阿豪發了個訊息感謝他後，他又準備回到月台的位置了。

他把手機放進口袋，便離開出口的位置，回到月台去。

一切看似如此突然順利起來，電話突然有了訊號，又能跟別人通訊。
但實際上，這一切真的如此順利嗎？

如果真的有了訊號，為甚麼阿朗不撥出電話求救呢？
其實一切也很不合理，阿豪突然在這深夜裏，發送訊息給阿朗。
而阿朗的求助，竟然又順利的得到解答。

到底為甚麼會這樣順利呢？
難道真的有某種力量在幫他呢？

但事實是殘酷的，阿朗的手機上，訊號一欄一直是顯示著「沒有服務」。
那麼，剛剛的對話到底是甚麼回事呢？

可能的解釋是，一切都只是阿朗在極大的壓力下，加上剛剛頭部遭受電話的撞擊，所以幻想出一些合理的解釋讓自己不會因為壓力而倒下。而解決方法也只是他從過往的經驗，自行想像出來的。
另一個解釋，就是真的有某種東西透過他的手機和他進行交流。

但不管是哪個解釋，已不再重要了，因為阿朗已經決定了要回到月台去。
在回到月台前的這個瞬間，阿朗回頭看了看出口外那熟悉卻無法觸碰的景色，仿佛，是為了作出最後的道別似的。

阿朗再次跨過入閘機，來到那漫長的樓梯前。
猶豫了一會後，他總算跨出第一步，再次向月台進發。

不知道是否錯覺，感覺樓梯好像比剛剛還要殘舊，而在充滿不知名黏液的地上，阿朗好像看到一個又一個，不太明顯的腳印。

但他並沒有餘暇理會那些異像，他只想快一步重新坐上那輛列車，藉此回到正常的世界去！

在下樓梯的過程中，那些奇怪的黏液感覺被之前更加黏稠，阿朗感到每一步都需要用到很大的力氣。

「踏踏！踏踏！」就在阿朗在樓梯上掙扎前行期間，他突然聽到了像是很輕的腳步聲，正從下方傳來。

阿朗停下了腳步，不敢貿然前進，他集中精神仔細聆聽。
雖然那腳步聲非常微弱，但阿朗可以肯定，應該是有甚麼人在下方。

而從那腳步聲逐漸變小來判斷，那人應該跟阿朗一樣，是正在下樓梯的。
但這就奇怪了，剛剛阿朗在大堂時，明明看不到有任何人存在，到底在下方的那人，是何時下樓梯的？

若那人原本就在大堂，又為甚麼不跟阿朗碰面，而要選擇偷偷下樓梯呢？
還是說，這微弱的腳步聲，只是阿朗產生出來的幻覺而已？

他知道呆在原地是不會有任何答案，所以他選擇了加快速度，準備追上那個神秘人。

就在阿朗加快速度之際，他也注意到，在他下方的腳步聲也變得急促起來，大慨那神秘人也發現了阿朗的腳聲，所以也加快了速度。

就在阿朗準備追上去時，卻發現在拐了個彎後，除了繼續向下延伸的樓梯外，他發現了樓梯一旁，竟出現了上環站的中層！

阿朗看到這個中層後，不禁停下了腳步，因為他非常肯定，第一次走這樓梯時，根本沒有看到過這個中層。
停下腳步的同時，他聽到那腳步聲漸漸遠離他，他猶豫著到底要繼續追那神秘人，還是在這突然出現的中層進行調查。

不需太多的時間，阿朗便決定向下繼續追那神秘人。
他想起了阿豪訊息中提到，想要離開這個神秘空間，最好的方法是偱原本的途徑離去。
再者，他實在很想知道，那腳步聲是否來自甚麼人，因為他直覺上認為，這個神秘人，可能會是他的同伴也說不定。

所以他又再度向下追趕那神秘人，但突然，他聽到了下方傳來了一聲悽厲的慘叫聲。

「弊！」阿朗聽到那聲慘叫後，心裏一陣寒意油然升起，腳步變得更加急促。

「千祈唔好有事！」阿朗總算完成了那無盡的樓梯，他一個箭步衝向往柴灣方向的月台，卻看到了最不想看見的景像！

個劇情好緊張刺激 加速

見到踏踏以為係四不像

都市傳說後遺症

Lmlm 睇下今次係咪真係短篇先

求新一篇

好緊張 好有畫面感

[/quote]按照慣例，一個月內會完（好似係）[/quote]

樓主加油 按照慣例 一個月後我先入翻嚟

真係短篇
每次都係短篇

巴打我好多謝你支持，但好難出咁快

多謝你
有畫面就好啦

按照慣例，一個月內會完（好似係）[/quote]

樓主加油 按照慣例 一個月後我先入翻嚟[/quote]

多謝你支持
另外講多次多謝，係俾一個後入嚟睇嘅你

樓主加油 按照慣例 一個月後我先入翻嚟[/quote]

多謝你支持
另外講多次多謝，係俾一個月後入嚟睇嘅你[/quote]

打漏咗

心層次忠實fans 又傳說一睇到三

比較長嘅短篇

我覺得今次寫得好咗 啲內容有哂畫面 停頓位啱啱好 好吊癮

等故等到流哂口水

新讀者留名
出番去追埋頭兩集先

短篇，短篇，短篇，因為好重要所以講三次

多謝你
啲停頓位......咁啱啫咁啱啫，你諗多咗啦

食住腸粉先

多謝你，慢慢睇，唔駛急架

好啦

樓豬啲短篇一啲都唔短

短篇都一個月
如果長篇我咪要用人生十六份之一既時間追

你估魔瞳咩
我呢啲長篇最多咪一年貨仔

我都係想留個明姐
傳說一追到傳說三架
根據前兩篇
你話我仲信唔信呢篇係短篇好

推

人在東京留名

好耐冇見喇巴打

我都係想回個覆啫
信！打死都信！
因為真係短篇

絲打
好耐無見啦，你去到東京都留言我真係好感動

玩得開心啲呀

繼續出故是常識吧

未睇先留名

又live左

絲打好耐無見

又要開始追文

出現了

話咁快又追晒

你 咁我唔出現算數

唔好呀絲打

傳說1追到3留名

樓主加油

等埋先訓

出文未啊兩頭蛇

我諗......你可以瞓先

你做乜鳩

輕輕一推

文啊

留名
由第一個都市傳說追到第三個
好睇 加油呀 巴打

屌 又live左

個畫面想像到出黎
睇到我好驚

樓主加油
淨係睇咗二，未睇返一
好想食腸粉

巴打有文未

live live下會慣架啦

有畫面咪正囉

腸粉正呀
深水埗

今日未有時間，要到夜晚十點後

夜晚十點後

等你

推兩野先

等埋你篇文先瞓
突然間勁想食腸粉

有未ar??

啱啱先返到屋企，而且仲有嘢未做晒......
所以，我出故嘅時間絕對係零晨十二點後

大家唔好等，早啲休息聽日睇

聽日訓醒睇

快啲做完啲嘢之後出故

食腸粉啦你

食腸粉搞得掂我寧願食啦

做哂嘢未

仲未

好啦，唔摧你出文啦，聽日出返兩篇就原諒你啦

加油

等一生都肯

加油樓主

等我自己投案啦，尋晚啲嘢都係搞唔掂，到依家都仲做緊
今日會出返兩篇補返數

情況許可嘅話會盡量出三篇補數，但唔好太大期望

三篇

三篇is must

Okay

而家先見到個post
一次過睇好過癮

樓主唔出文唔緊要
有個交代比個正評先
過黎食個腸粉先

唔好以為咁細隻字我地就睇唔到
三篇

終於有時間寫啦

頂, live咗

記住係短篇呀

多謝你支持
另外講多次多謝，係俾一個月後入嚟睇嘅你[/quote]

打漏咗 [/quote]

對唔住 其實我做唔到
真喺堅持唔到一個月
所以都日日入嚟live

其實我由四不像睇到地鐵站，你啲故真喺寫得好正 睇到心都寒，有哂畫面
睇完腸粉果排我真喺見到腸粉都安已不

樓主要加油呀

第十章：第一位失踪者

阿朗再次來到月台時，他也不禁「呀」的一聲叫了出來。
這並不是見到了甚麼，而是因為原本停在月台的列車，此刻竟然消失了。

那些緊閉著的月台幕門，像是告訴阿朗「你唔駛旨意搭車走呀！」。
阿朗絕望的跪在地上，本來打算藉著原班的地鐵回到正常的世界去，此刻的他只感到希望破滅，腦袋變得一片空白。

「死啦......返唔到去......返唔到去啦......」阿朗此刻就像壞掉了的機械一樣，不斷重覆著「返唔到去」。

就在他跪在地並失去希望的時候，有甚麼東西，正從他背後慢慢靠近。
大概實在是太過傷心了，阿朗完全沒有注意到。

然後，阿朗感到自己的脖子被人用力的緊箍著！
幸好阿朗只是腦袋空白，並不是失去了意識和行動力。

他意識到箍著自己的是一個人！一個真實存在的人！
比起被箍頸的恐懼，高興的感覺更為強烈！

他很想告訴身後的人，他並沒有任何敵意，但那人好像沒有打算聽他解釋，只是繼續在發力。

無可奈何下，阿朗只好盡全力的掙扎。
雖然他只是一個IT宅男，但身高接近一米八的他，掙扎起來還是有點力氣的。

他感到原本緊箍著他的手臂有鬆開的迹像，於是更加用力掙扎，擺脫那人的束縛！

然後，他還沒有來得及回頭，他馬上感到身後的人想繼續向他襲擊。
阿朗不想再一次感受那幾近窒息的感覺，他選擇了向前奔跑。

他並不肯定那人有沒有追上來，但他也不希望在他向前逃跑時，那人獨自離開，所以他在奔跑的同時，他也大喊著：
「我唔係你嘅敵人！我都係搭咗上環站架尾班車之後就嚟咗呢度架！」

他把話說出口後，深怕那人已經消失，於是馬上回過身來。
幸好，那人並沒有消失不見，只是倒卧在地上，像是失去了意識。

「仆街！咁辛苦先有個人陪我，你唔好有事呀！我真係會癲架！」嚇了一跳的阿朗，馬上跑到那人身旁。

他把手指輕輕放到那人的鼻孔前。
「好彩！仲有呼吸！」

阿朗感到鬆了口氣，因為總算是找到一個同伴了。
他用手碰了碰那人的前額，確認溫度沒有異常後，便又替他把了把脈。

「心跳都正常！仲有啲咩可以檢查呢？」阿朗心中這樣想著，但無奈他僅餘的醫學常識裏，並沒有任何東西可以做了。

他只好把那人帶到一旁，然後坐在他身旁等候他清醒過來。
在等候期間，阿朗極力希望保持清醒，但由於平日積累了不少疲勞，而且剛剛的神經一直處於繃緊的狀態，突然的放鬆後，一陣強烈的睡意向他襲來。

濛濛瀧瀧間，阿朗竟在這環境下睡著了。

「阿朗！阿朗！起身呀，返緊工架！」Vinci的聲音在他耳邊響起。

「咦？Vinci？點解你會喺度嘅？你又搭咗上環架尾班車呀？」阿朗看見Vinci，一時間反應不過來。

「你講咩呀？咩尾班車呀？開緊工架，仲瞓！陣間老闆出嚟見到你偷懶你就知死！」Vinci警告他。

「開工？」阿朗看了看四周，才發現他原來身處在公司裏。

「公司？太好啦！太好啦！原來頭先我發夢！係發夢咋！」阿朗高興得手舞足蹈地大喊。

「喂！醒下呀！喂！」一把陌生的聲音傳進阿朗的耳內。

「吓？邊個呀？你講咩呀？」阿朗找尋著聲音的來源，卻始終不知道是誰對他說話。

「喂！醒下呀！」那聲音再次響起。

「咦？呢度唔係公司咩？你係......」阿朗睜開雙眼，看著眼前的陌生人，還沒有意識到剛剛的只是一場夢。

「太好啦，你終於醒啦！我仲以為你死鬼咗添！」眼前的男人舒了一口氣。

「醒咗？呀！原來啱啱......嗰個先係夢......」阿朗搖了搖頭，臉上露出苦笑。

「哈哈，發夢？我都想係發夢呀！」那男人也苦笑著說。

「咦，你咪頭先箍我頸嗰個人，你幾時醒架？」阿朗的意識總算回來了，他馬上認出眼前的人，正是剛剛襲擊他的人。

「我都係啱啱醒咋！唔好意思呀，頭先咁樣對你！因為我頭先喺車上面嚇得太緊要，所以以為你係嚟襲擊我，我先會先下手為強咋！不過我頭先暈咗你都無襲擊我，咁應該係我搞錯咗啦，哈哈！」那男人露出尷尬的笑容。

「唔緊要，見到有人喺度我已經好開心架啦！原來見到有活生生嘅人係件咁開心嘅事嚟！」阿朗激動地說。

「唔駛咁誇張喎！係呢，你點解會喺呢度嘅？同埋我應該點叫你呀？係咁講你你你好似好奇怪咁。」那男人問。

「我？我叫林天朗，你叫我阿朗得架啦！」阿朗回應。

「林天朗？乜依家興同人講全名嘅咩？」那男人忍不住笑了一笑，弄得阿朗也有點尷尬。

「咳，唔好意思，我份人係咁架，唔好介意，林......阿朗。」那男人想了想，還是叫不出全名來，所以最終選擇了「阿朗」這個稱呼。

「咁我又點嗌你好？」阿朗問。

「我？中文全名我就唔講啦。我叫阿達，或者你可以叫我鬼仔達都得！」阿達笑說。

「咩話？咁......咁你係咪混血兒嚟？」阿朗緊張地問。

「我？我係呀，乜我個樣真係咁明顯咩？」阿達摸了摸自己的臉，不解地說。

「你就係第一個失踪者？！」阿朗作夢也想不到，他會在這裏遇上第一位失踪者。

之後會今晚再出，不過應該要十點後

巴打加油 出埋陳生再一次過追

唔緊要

結局未 一篇都未睇

有文真好

由第一篇睇到第三篇表示

長篇又好短篇又好只要你出文我就好開心

巴打你好撚醒

結局啦

完左啦仲唔睇

達哥

開始動筆

第十一章：穿越？實驗？定係......

「吓？你講咩呀？咩第一個失踪者呀？」阿達不解地問。

「咪住，等我確定下先！你係咪有個朋友，叫做李俊豪，佢係做IT嘅！」阿朗需要一個更加肯定的答案。

「你點知架？我真係有個朋友叫李俊豪架！頭先我搭地鐵嗰陣撞鬼，我都係打俾佢求救，點知佢完全幫唔到手！講起上嚟，我部電話仲跌鬼咗喺架地鐵入面添！」阿達略帶不滿地說著。

「係你啦！係你啦！你就係第一個失踪者啦！你唔係消失咗兩個月嘅咩？點解好似一啲事都無咁嘅？你食啲咩？飲啲咩架？你一定知道點樣喺度生存落去啦，太好啦！太好啦！」阿朗看見消失了兩個月的阿達竟然相安無事，還活得好好的，他原本那近乎熄滅了的求生意志被徹底點燃，興奮得抓著阿達的兩臂。

阿朗相信，只要能生存下去，就總有機會離開這個鬼地方的，所以他實在難掩內心的興奮！
可是，接下來阿達的說話，卻把他再次打進絕望的深谷裏。

「吓？咪住先，阿朗哥！我真係聽唔明你講咩喎！咩第一個失踪者？咩兩個月呀？雖然我唔見咗部電話，但我有戴錶架，我嚟咗呢度幾個鐘咋喎！」阿達明顯真的不知道阿朗在說甚麼。

「幾個鐘？點會呀！無可能架喎！」阿朗不敢相信阿達所說的話，但眼前的阿達，不論是穿著的衣物或是他的身上，都完全不像一個在這種鬼地方待了兩個月的人！

「咩無可能呀，如果我真係留咗喺度兩個月，咩人都死啦！係咪先？」阿達不肖地說。

阿朗看到阿達的反應，也不認為他在說謊，而且，他亦沒有必要這樣做。

「呢次真係......唉，我都唔知點講好啦......你自己睇下啦！」阿朗從口袋裏拿出了電話，把電話上的日期展示給阿達看。

「痴......痴線！無可能！無可能！明明只係幾個鐘！點會過咗兩個月......無可能......」阿達看了看手機上的日期後，明顯變得有點慌亂起來，看來他無法接受眼前的事實。

「我都覺得無可能！但比起頭先我喺出口經歷嘅嘢，呢件事都唔算太難令人接受！」阿朗十分理解阿達的反應，畢竟在這裏的一切也是這麼難以置信的。

然後，兩人保持了沉默約五分鐘後，阿達總算開始冷靜並接受了眼前的事實。

「好，我......我信你講嘅嘢......你都無必要咁樣去呃我！頭先我聽到你話出口遇到啲古怪嘢，其實我原本都諗住向出口方向行嘅！不過我聽到......應該係你嘅腳步聲係上面傳落嚟，我先走咗落嚟最低呢層！你......可唔可以講返俾我知發生咗啲咩事？同埋出口又有啲咩奇怪？」阿達整理好心情後，便簡單地進行了提問。

阿朗聽到後，便把阿達在外面失踪了兩個月的事情，另一失踪者Daniel，還有阿朗在這詭異的地鐵站內經歷的一切，簡單地告知。

「竟然係咁，咁睇嚟呢架尾班車都......都幾邪！」阿達努力消化從阿朗得到的訊息。

「雖然唔知有無幫助，但係你都講下你頭先發生咗咩事俾我知，睇下有無咩線索。」阿朗提議。

「好！雖然我同你喺呢個地鐵站經歷嘅時間差唔多，但我其實無咩特別！一開始都係同你一樣，喺地鐵上面見到啲半透明嘅人，我逃走到車尾之後，無幾耐架車就停低咗啦！我見架車停咗，咁咪即刻衝出站囉！個站好奇怪，雖然都係寫住往柴灣方向，但我行晒成層都搵唔到任何電梯或者樓梯離開！跟住我準備返上地鐵嗰陣，竟然發現到一個掛住『出口』嘅水牌隔離，無啦啦多咗條樓梯！我一見到出口梗係即刻衝出去啦！之後就係聽到你嘅腳步聲，所以我就落咗嚟呢層啦！」阿達清楚地說明了他遇到的情況。

「原來係咁，聽起嚟又真係無乜特別......」阿朗聽完後，也想不出任何離開這裏的線索。

「不過呢，頭先你話我消失咗兩個月，但係我體感時間只不過係失咗踪幾粒鐘啫！我係度諗呢？會唔會我地都穿越咗時間，嚟咗同一個時間點，所以先會出現呢個情況！」阿達把想到的直接說出來。

「穿越時間？都唔係無可能喎！但係......就算係穿越時間，其他古怪現象都解釋唔到架！」阿朗沉思了一會後，最終還是認為不太可能是時空穿越。

「定我地俾人捉咗去做實驗？又或者會唔會係地底人想捉我地呀？我之前睇過啲書都係咁講架！」阿達緊張地說。

「我知你講咩，我都有睇，但人地嗰啲小說嚟架，咪玩啦！同埋如果真係地底人，隨時都捉到我地啦！仲有嗰啲半透明人都係解釋唔到架！」阿達的想法其實阿朗早已想到，但阿朗始終解釋不了。

「咁......咁剩返嘅解釋......應該都係.....嗰啲嘢......作怪啦喎！」阿達在說的同時，忍不住大口的吞了一下自己的唾液，那聲音在這只有兩人的空間裏顯得特別清晰，也為現場增加了不少緊張感。

阿朗沒有回應，不知道是他心裏也這麼認為，還是說他根本找不到任何說話去反駁阿達。

「算啦，再諗落去都唔會有任何幫助！我地諗下點離開仲好啦！」阿朗選擇放棄思考，他現在只想好好考慮如何離開這個鬼地方。

「唉，如果走到嘅話，你同我都唔駛咁愁啦！」阿達大概是感到累了，一下子躺在冰冷的地上。

「呀！點解地下又濕又凍架？咦，又係啲青苔，仲以為得樓梯有啫，估唔到咁快生到落嚟！唉，早知頭先入地鐵瞓陣先啦！好攰呀！」

「咪住！你講咩話？你嗰層有地鐵？」阿朗聽到這裏，雙眼立刻重燃光芒。

「吓？係呀，我走嗰陣架車都仲喺度。做咩呀？你又想瞓呀？」阿達不解地問。

「我都想瞓，不過依家唔係瞓嘅時候！我地即刻上返去上層，我地要去返地鐵入面！」阿朗笑說。

「咁又有咩用？」阿達還是不明白。

「因為，我地可以搭架地鐵嚟咗呢個世界，即係話，我地應該都可以搭返架地鐵離開呢個世界啦！係咪？」阿朗興奮地說，仿佛他已經確定能夠逃脫似的。

阿達聽到後，也認為不無道理，所以他也打起精神，準備跟阿朗一起回到原本的樓層了。

兩篇果然無問題

第三篇......努力制作中，不建議等文

原來就算一日無文出，大家都會好熱心留言
真係多謝你地

啲留言我全部都睇晒，但因為都好多，所以唔逐一回覆啦，廢事搞到好似自己推自己篇文咁

亦都廢事阻住大家睇故

總之，多謝大家支持

我夜媽媽都仲等你架樓豬

地底人想捉

短篇？

快啲休息

地底人

短篇！

抽下水啫

心巴 我撘咗尾班車啊
宜家唔知去咗邊 你快啲出文 話我知之後要點做

你之後要快啲搵張床，好好咁休息下

有無參考如月車站

日本都市傳說我梗係有睇過啦
不過我已經唔記得咗內容
所以參考不能

當時第一次睇好寒

突然醒起

唔知我有冇記錯，四不像死咗果條友好似都係叫Daniel...?

唔通有首尾呼應

真係同一個世界觀

新讀者留名

四不像入侵地鐵站

今朝返工坐住地鐵睇

新會然留命待看

聽講今日會有三篇

正呀喂
如果係上環就仲好

你聽邊個講架

記得禽晚你搭最後一班地鐵果陣講

我都聽到 見到你邊跑去車頭邊嗌我會出三篇㗎啦

你地係咪認錯人
嗰個阿朗嚟

搵緊地方寫，應該八點有

去咗邊 出街都寫文

其實我喺屋企寫文會成日集中唔到
所以我一有時間都會出去外面寫
有時返大學，有時去cafe，有時去圖書館

不過今日只係約咗朋友去中環吹水（熱到仆街）
依家就想搵間有位坐嘅cafe

但我仲未搵到

去上環站個月台寫啦，有長椅坐，好好feel

坐喺四不像上面寫

樓上兩位巴打，我會唔會去完你地講嘅地方寫完之後就無機會再出文

搵到地方出文未

樓主出文啦

第十二章：中層月台

兩人下了決定後，便動身離開最底層。
他們重新來到那樓梯前，兩人都不禁停了下來。

「你……覺唔覺條樓梯好似……有啲奇怪？」阿朗首先開口。

「我諗，呢啲唔叫有啲奇怪，應該係好鬼死奇怪先啱囉！」阿達說得比較直接。

兩人再次看著眼前的樓梯，雖然仍然是佈滿青苔和充滿著古怪的黏液，但樓梯的中間部份，地上的黏液完全消失了，而消失了黏液的部份，剛好可以容納他們兩人前進，仿佛在邀請他們上去似的。

「點……點好呀？」阿達看著眼前的情況，忍不住詢問阿朗。

「點？你係咪香港人呀？」阿朗說。

「吓？我雖然係混血，但我都係香港人嚟！咁關我個問題咩事？」阿達不解地問。

「係香港人就得啦，屌，你估依家有得我地揀咩？仲望，行啦！」阿朗笑了笑，然後便率先踏上了樓梯，繼續前進。

「呀，仆街，真係睇你唔出喎，呢個時候仲識講笑！唉，行就行，死就死啦！」阿達笑著跟著阿朗前進。

其實阿朗原本就是一個愛說笑的人，從他對阿豪和阿仁的態度亦可知一二，只是來到這個鬼地方後，阿朗的神經一直繃緊，直到遇上阿達，他的精神才得以放鬆起來，亦開始回復正常。

但其實這種狀態非常危險，因為人的精神和橡筋其實有差不多的特性，如果不斷用力拉扯，失去彈性事小，最嚴重的是會就此斷開。

若大家曾經試過把橡筋拉斷，應該會注意到，在斷開的瞬間，那種反作用力，其實是頗大的！

而阿朗此刻的精神狀態，其實已經經歷了好幾次的繃緊和放鬆，若然再出現甚麼事情，而導致阿朗的精神狀態被破壞，實在很難想像他會做些甚麼事情出來。

「阿朗哥，你無嘢呀？咁嘅情況都仲笑得出？」阿達跟著阿朗一直往上走，走了一會後，終於忍不住問他。

「痴線，梗係無嘢啦！我只係好開心終於有人陪下啫，頭先我嘅經歷真係太恐怖啦！講明先，我唔係Hehe，你唔駛擔心！」阿朗笑著回答。

「我明呀！雖然我無好似你咁喺出口嗰邊見咁多嘢，但頭先嗰幾粒鐘我都真係好驚架！」阿達附和。

「不過唔駛驚啦！如果架列車真係好似你咁講，仲未開走嘅話，咁我地上到去咩都唔好理即刻衝上車！咁我地就走到架啦！」阿朗回應。

「咁……如果架車無咗呢？」阿達問到了重點。

阿朗聽到後，臉色不禁一沉，當然他不是沒有設想過這個情況，只是他刻意不去多想。
因為即使列車存在，到底坐上車後能否回到正常世界也是未知數，他實在不想再為腦袋增加負擔了。

「唔會嘅！一定有！一定會有嘅！」阿朗嘴上雖然是這樣說，但說話時沒有剛才那般肯定。

阿達明白，其實那只是逞強的說話，但他也沒有不識趣的道破，始終，他也希望那列車仍然存在，好讓自己盡早逃離這地方。

他們又走了約數分鐘，總算再次見到那中層月台的出口了！

「終於到啦！咦？」阿朗來到出口旁，看了看出面，發出了疑惑的聲音。

由於剛剛阿朗只顧追趕阿達，並沒有仔細看過這個出口外的景像。
原來在出口外不是甚麼月台，而是一條長長的走廊！
而這條走廊，給他一種奇怪的感覺，所以他才會突然停下並發出疑問的聲音。

「做咩停低呀？」阿達問。

「你……覺唔覺呢條走廊有啲古怪？」阿朗問。

「古怪？嗯……呀！比起頭先我行嗰陣，依家闊咗囉！好似……啱啱好夠兩個人行喎……」阿達說到最後，也察覺到阿朗所說的古怪之處。

「同……同樓梯一樣，都係啱啱好夠兩個人行……」阿朗也總算明白那種奇怪的感覺是甚麼了！對，和剛剛樓梯一樣，這走廊仿佛也在邀請兩人前進。

兩人對望了一下後，便點了點頭，左右並排的向前邁進！

原本放鬆了的阿朗，在這條走廊前進時，神經亦慢慢開始繃緊起來。
因為整條走廊上，除了是暗暗淡淡，令人不舒服的紅色之外，還隱隱散發出一股臭味！

臭味並不強烈，但卻持續影響著兩人，阿達亦開始不耐煩起來。

「頂，頭先我走嗰陣明明無咁臭架喎！啲牆.…..仲要又濕又滑，好嘔心呀！」阿達忍不住用手碰了碰牆壁，手上馬上沾染了那種腥臭的液體。

「無事嘅！無事嘅！好快走到架啦！好快走到架啦！」阿朗此時的說話，不知是對阿達說，或是只是在自言自語。

兩人在這走廊前進時，心情愈變愈差，精神也愈來愈緊張，但就在兩人快要爆發之際，他們總算看見眼前出現了一道亮光。

「阿達！係出口！」阿朗馬上大喊。

「係呀！我地快啲行啦！」阿達也高興地附和。

兩人懷著興奮的心情，腳下不斷加速，急步跑向出口！
終於，兩人走完了這條漫長的走廊，來到了神秘的中層月台了！

然後，兩人走出月台時，臉上的表情明顯有所改變。
到底，他們看到了甚麼呢？

用行動回答你們，我搵到地方啦

又停

絲打你有無咁快手呀

我巴打呀
你認錯左我幾次

點解要係呢個位停，罰你今晚出多篇

睇嚟錯咗一次之後我就改唔到口

咁......都要搵位停架嘛

笑咩呀複雜
岩岩先睇到舊post你話好笑

屌 你做咩又提返起

停左兩日再追架啦我明明已經

明明簡單點解要複雜化

然後，兩人走出月台時，臉上的表情明顯有所改變。
到底，他們看到了甚麼呢？

原來心巴終於出文

我建議你日日追，咁就會習慣

講得好啱

出書啲嘢搞掂啦
嚟緊會日日出架啦

希望大家唔覺啦，其實我一直都係日日出

巴打可以group哂咁多都傳出書

當然起馬去到都傳10 等到何年何月

又唔駛等到傳10，遲啲有得見架啦

入黎update 下個留名

一篇都未睇等結局

其實都係太好睇先會成日叫你出文

又設伏
上面好似有巴打都設咗伏

今晚仲有無文出？

寫緊，但唔好太大期望

無諗住你會笑

搭住地鐵睇零舍有feel

小心睇睇下之後......發現無文

呢層小心都無用

我知道仲有一篇文架，樓豬我等你

點解你地成日知道啲連我都唔知，但又關我事嘅嘢

四不像話我知，佢話如果你喺我瞓之前出唔切篇文，佢會親自去搵你

今晚無文你等收律師信 話我係女人

律師信嘅嘢，你搵我律師傾啦
你俾我，我驚我睇唔明

唉屌。。。

巴打做咩要屌呀

因為我無諗過 開頭真係完全唔知你講咩複雜 實在太攻其不備

無文你就大獲喇

好撚正 又係呢d位停

呢啲位停仲話正

你形容得好撚好笑 屌

有咩好笑 事實嚟
心巴都嗰陣都諗唔到

喂 心巴你出文未

睇到好肉緊
between快D出文

唉 本身想等完左先睇 多手㩒左入黎 又要等樓主出文

說好的一篇呢

早晨

踏踏

文呢？

心巴出野未

心巴 出未呀你

你地咁問，搞到我紅都面晒
尋晚歐聯呀，俾啲時間我

唔緊要啦，我成日都同我啲讀者講
你會慣架啦

變態佬

未睇留名
好多年前真係喺上環中過招

想睇詳情

想睇詳情
順便出埋個故就好啦

巴打聽唔聽到四不像跑緊嘅聲
踏踏，踏踏

新毒者留名

喂早晨呀

又話今日有5篇文

訓到3點先起唔簡單呀

大家嘅幻覺愈嚟愈嚴重

我好早起咗身喇喎

五篇文呢

岩岩呀達打比我
話心巴會出起碼5篇

咁熱唔去游水

而家打死都唔去游水㗎喇
泳池/沙灘去到同浸屎水無分別

是咁的， 岩岩一入黎見到個post5月23日開
仲要講明短篇 咁我心諗
實冇死啦 都十幾日啦 實完左啦
點知 仆你個街

是咁的，由於每個人對短篇定義都唔同 （已經有不少巴絲中過伏 ）
所以你見到未完係好正常嘅現象嚟

我建議你盡快習慣
同埋可以睇返傳說一同二先

我鍾意睇長
心巴出多d
之後仲要出子鋒同呀詩呀

子鋒嗰邊就堅長啦
呢啲係短篇

第十三章：再次乘坐「尾班」地鐵

「阿達！係......係地鐵呀！喺度！架車仲喺度呀！」阿朗高興得全身發抖，一瞬間就像得到了全世界般。

「咁我地係咪走得啦？正呀喂！」阿達也感到非常高興，馬上跟著阿朗向前跑。

兩人跑到第一卡的車廂前，途中並沒有任何的阻礙，過程順利得令兩人都不敢相信。

然後，兩人站在車廂外，在這寂靜的空間中互相對望，仿佛在問對方：「真係咁順利？」

猶豫了一會後，還是由阿朗打破沉默。
「上……上車啦……」

嘴上雖然如此說著，但阿朗的雙腳好像結了冰一般，仍然停留在原地，一動也不動。

「係……係囉，上車啦，無嘢嘅。」阿達附和，右腳提起了一半的他，本想一下子踏進車廂內，但他仍是沒有向前邁進，提起了的右腳也重新落在原地。

想不到剛剛兩人遇到各種怪事，也仍然敢於前進。
反而在暢通無阻的情況下，兩人才猶豫起來，人的行動還真是不可思議。

兩人互相對望了一會，看見對方猶豫不決的動作，隔了一會，兩人都輕輕笑了起來。
大概也感到這樣的動作十分滑稽吧。

「唉！行啦！頭先咁鬼恐怖都無事，依家反而驚？」阿朗這句說話，既是對阿達說，亦是對他自己說的！

然後，他真的把右腳微微踏前，跨過了月台與車廂間的空隙！
右腳已在車廂裏的他，心臟禁不住加快了速度，那聲音大得兩人都能聽見！

靜止了大約三秒左右，確定沒有任何怪事出現後，他把左腳都踏進去了！

然後他興奮地回頭：「無事！無事呀！快啲入嚟啦！」
但興奮的時間維持不了一秒，阿朗便又沉默起來，臉上更露出了不安的表情。

只因本應站在車廂門外的阿達，竟然不見了。
而且外面的景像看起來，竟像舊式電視機接收不良時，所出現的雪花畫面一樣，一閃一閃的。

「阿達！！！！」阿朗在車廂裏大喊起來，空無一人的車廂迴盪著他的叫聲，並沒有得到任何回應。

外面那像雪花一般的畫面，漸漸地清晰起來。
然後，阿達再次出現在阿朗眼前！

兩人的臉上均露出了不安的神色，似乎剛剛不只是阿朗，阿達看來也像經歷了甚麼似的。

而阿朗重新看到阿達後，他第一時間從車廂裏離開，回到月台上！

「吁吁！吁吁！」阿朗不停地深呼吸，希望藉此冷靜下來。

在一旁的阿達也是差不多的情況，他也在努力地使自己冷靜下來。

「頭……頭先你見到啲咩？」阿朗從震驚的心情中恢復過來。

「吓？」阿達仍是有點心不在焉。

「我……我問頭先你見到啲咩呀？」阿朗再次詢問。

「頭先……頭先我見到你入去……一開始我仲見到你個人，但係你成個人入晒去之後，你……你就成個人唔見咗！之後……我……我就見到架車閃下閃下，變到半透明咁……我以為……以為你……消失咗！」阿達回想起剛剛的情況，心裏仍猶有餘悸，他用上了「消失」來代替了遭遇不測的意思。

「吓？你知唔知……頭先我喺入面，同你嘅情況都係差唔多，你突然之間唔見咗！我……我都以為你……消失咗！」阿朗也回應。

兩人在心情稍為平復後，再次互相對視，他們腦海中都在想著同一個問題：「仲上唔上去架車度？」

他們心裏其實明白，底層的月台除了那樓梯外，沒有任何可以離開這個空間的線索。而頂層的出口，阿朗早已調查完畢，那裏根本沒有能夠離開這裏的可能。

所以，中層月台的這輛列車，可以說是他們現在離開這裏的最後希望，縱使多不願意，他們其實也得再次登上這輛列車的！

只是，剛剛的情形實在太詭異了，才導致他們鼓不起勇氣再次登上列車。
而他們會這樣猶豫，最大的原因，應該是因為在重新遇上活著的人後，他們實在承受不起再次獨自一人的感覺！

所以，他們現在只是欠缺一個理由，一個能說服自己的理由！
「你估，頭先會唔會只係幻覺呢？」阿達小聲地說，明顯這理由並不足夠。

「應該唔係……我反而喺度諗，會唔會……其實頭先地鐵入面同地鐵出面，喺唔同嘅時空，所以我地先會見唔到對方？」阿朗這樣猜測。

「咦？聽落……又好似係喎！係啦！直頭係咁！」阿達附和，現在他們需要的不是答案，而是信心。

「你都覺得係呢？話唔定，我地由此至終，只係穿越咗時空！所以嚟咗呢度！我地上返呢架車，話唔定真係可以返去我地嘅世界！」阿朗得到阿達的附和後，信心也增強了不少。

「無……無錯！朗哥你係勁呀！話唔定呢架根本係時光機，有人做緊實驗，我地先咁唔好彩入咗嚟呢度！」阿達在阿朗的說話基礎上，再增添了一些似是疑非的看法，使整件事看來更為合理。

「係！係咁！肯定係咁！可能佢定Set好咗時間，夠鐘就會傳送架車返去，底層架車因為夠鐘，所以就返咗去先！呢架就未夠時間，所以仲喺度！」阿朗愈說愈有信心，仿佛他們已找到真相似的。

「即係話架車隨時會跳返去我地嘅世界？」阿達問。

「係咁啦！應該係咁啦！」阿朗回應。

兩人為整件事情找到了一個合適的理由，而這理由足以令他們現在馬上行動！
於是，他們對望了一眼，口中同時說出「一！二！三！」後，便搭著對方的肩膊，一起踏進了車廂內！

就在他們踏進車廂後，列車的車門緩緩關上。
雖然沒有了平時那提示車門關閉的聲音，但列車的確開始運作起來。

兩人心情十分激動，他們心裏都認為，這列車將會送他們回到原來的世界去了！

請繼續

繼續，並唔簡單，成件事會變得好複雜
所以係時候停一停，諗一諗

講咁多，我都係想出街食個飯啫

more

屌你 出去食飯咪食飯囉
駛乜鳩噏

2個關係好hehe...

I feel that feel bro

一日不鳩嗡，一日不吃飯

我都覺

食咩

聽講係打邊爐

你打完邊爐麻煩拿拿聲返去出文

This

is

唔好呀

岩呀

熱死啦咁熱

唔洗等到夜晚先有文

我都係咁講㗎，佢地死都要食

放假作者荷爾蒙分泌會失調，影響出文時間（好似係）

今晚再出

夢巴

一早提醒左大家樓豬係唔明短字點解

各位讀者好

我電話無電
借左沙基利電話用
今晚打完邊爐我會出多5篇

心層次

Ok 唔訓等你啲文

5篇

咁點消暑好

Well done

沖凍水涼

圖已cap

食牛肉會激發靈感呀
出未

打邊爐邊會得閒出文

短篇 沙基利巴打遭小偷記

真係講你都唔信，我頭先搭地鐵出街食飯嗰陣

唔知點解架地鐵竟然無乜人，坐坐下覺得唔多舒服，咁就諗住上討論區睇下嘢啦

點知我一打開電話，就見到有個人喺車尾衝緊過嚟

我嚇咗一跳，以為佢想襲擊我，於是我紮行馬步，諗住佢一撲個嚟就一招 見龍在田 打過去

點知佢無撲埋嚟，只係繼續衝向車頭，經過我身邊嘅時候，不斷咁講緊「我部手機，我部手機」

我聽到之後真係呆咗一呆，我心諗「乜咁似我寫緊個都市傳說嘅」，正所謂「出得嚟寫故，有咩未見過先得架」（我知唔押韻，散文一則，收貨啦好嘛）

我即刻將我平時上網睇嘅故仔內容綜合起嚟，得出一個結論，呢條友應該係傻嘅，所以我就無理佢，繼續睇手機

點知隔咗一陣，佢竟然企咗喺我面前大叫：「你係咪心巴呀？」

我心諗：「乜鬼嘢森巴呀，我唔識跳架喎，就算識我都搵絲打跳啦，你仲要傻嘅」

於是我打算同佢講「返工，不了」

點知佢指住我個電話：「唔好扮嘢啦，心層次！心巴！」

我一望個screen，「屌，唔記得熄mon，仲要喺個會員page度，瀨嘢」

雖然俾佢發現咗我係邊個，但俗語都有講「平生不作偷窺事，半夜小解也不驚」，我即刻諗住施展喺政府官員嗰度偷嚟嘅無上神功「太極之乾坤大挪移」將呢條友耍走

點知佢下一句已經話：「我電話俾人偷咗呀」

我聽到後心諗「都話返工，不了」

「個賊用我電話留言，話你會出多5篇」沙基利下一句嚇到我差啲屌咗出聲

「咦？你屌咩呀？」沙基利問，原來我真係屌咗出聲。

我唯有扮鎮定咁講：「你唔好理我屌咩啦，總之依家最緊要搵返你部電話，澄清返件事，你作為我嘅讀者，我唔想你俾人誤會！」

「屌你，5篇都係想我死啫！」我心想。

沙基利巴打用感激的眼神看著我，當然佢係唔會知道我實際諗緊啲咩啦！

其實當佢一講出「5篇一晚」，我已經估到犯人係邊個，呢個世界想我出故出到身亡嘅，應該淨係得佢！

我即刻用我老豆個老豆嘅名義發誓，我下一秒就會捉到兇手，俾返部電話沙基利

於是，我真係捉到兇手，手機亦都俾返沙基利！

我知道兇手其實唔係想我死，佢只係想我勤力啲，出多啲文，所以，我最後都放走咗佢，只係叫佢唔好再偷其他巴絲打嘅電話嚟留言

結果，沙基利巴打好開心咁拎返電話之後，就話之後會小心啲，仲話佢可以上嚟澄清返

但我都唔想麻煩佢，所以我決定自己上嚟，將件事由頭到尾咁打一次，等大家了解

完

講到尾，今晚係唔會有5篇架，死心啦

我以為有文.......
屌

加甜

有時間打咁大段就出文啦

屌，又幾好笑喎

今晚幾點有文

打咁多不如出文

新讀者lm

咪係

Er
「個賊用我電話留言，話你會出多5篇」沙基利下一句嚇到我差啲屌咗出聲

我比人偷左電話又點知呀樓豬

出多篇plz

啱啱先返到

篇文手機打架，嗰啲唔駛點諗就寫到出嚟，唔同寫故

又係鳩噏

好心你寫故就認真d

我好似見到樓豬話今晚有五篇

已棄故，因為故事已沒有特別了

搞錯

要重甜

果係「短篇」，3日冇睇仲未完

唔知退休之前可唔可以睇哂呢

變咗hunter咁嘅

搵個孫燒俾我地

早晨心巴，小弟等緊文

瞓醒未

仲未有文

今日幾點有？

放工後吧，我想應該九點左右

努力

森巴又脱期

推

但呢篇好似無之前果兩篇咁緊張

可唔可以安排下天命叔佢地亂入，過下鏡都好

咁我再諗下啲劇情啦

唔可以
佢出嚟個世界觀會崩壞，太屈機啦個阿叔

追足咁多篇 樓主加油

一日就追到 Live... pk 了

今次e個短篇會爆幾多個post?

唔爆，1陪10
1個，1陪3
2個，1陪2
3個，1陪1

可能因為未入戲肉，加上主角係it 狗，又無女

一個都唔爆

IT狗唔會有女架

樓主成日陪女唔出文

哪有女

暫時睇到呢一個故，都係比較鐘意熟食檔，期待你每一個都市傳說故，因為啲嘢都有接觸過
樓主加油

今日會出2/3篇？

係冇文既

今日幾點有文 ？

四不像追到宜家 好正

啱啱返到，俾兩個鐘我

講開又係
呢篇個感覺同個節奏好似輕鬆啲
應該係因為今次發生既事實質只係集中係兩個人身上
以往係影響到好多人 一班人一齊去諗計解決件事所以節奏比較緊張啲可能

嚟未

主要因為出得慢左

兩個鐘已過

唔係啊 都幾緊張啊 緊張在佢地究竟係咪hehe

第十四章：上環地鐵站的過去（上）

兩人在第一列的車廂裏，緊張的看著四周，大概是怕會出現甚麼變化吧！

兩人的身軀突然晃了一晃，差點站不住腳。

「開……開車啦！我地可以返去啦！」阿朗興奮地大喊。

「係……係呀！可以返去啦！可以返去啦！」阿達也高興地回應。

兩人興奮地在車廂裏大喊大叫，手舞足蹈，差不多一分鐘後才安靜下來，坐在椅子上。

興奮的感覺稍為退卻後，無事可做的兩人，氣氛頓時變得尷尬起來。

始終兩人並不熟悉對方，一起行動只因遇上同一件怪事。
所以他們在以為事情得到解決的瞬間，沒有了那共同的接合點後，他們連普通交談也做不到。

可是，他們始終存在於同一車廂裏，而且也不知道列車會於何時到達目的地，在沒有任何事情可做的這個空間裏，不去交談簡直是不可能的事！

但時間愈久，尷尬的氣氛便會愈強，再次交談便會變得更為困難。

阿朗也意識到這點，所以他選擇打破沉默。
「係呢，你估我地要幾耐先出返去呀啦？」

「我諗……應該差唔多一個鐘啦。因為我記得我頭先落車，用咗差唔多一個鐘，依家出返去都應該要咁上下時間。」阿達回應。

「一個鐘咁耐……不過最緊要返到出去！陣間出到去真係要即刻衝返屋企，係呢，你住邊架？」

阿朗和阿達為了渡過這段漫長的時間，便開始閒聊起來，兩人幾乎無所不談。

「咦？原來你都係住柴灣架？」阿朗笑說。

「係呀！都住咗喺嗰度好多年，一直都好地地，點估到搭搭下車會嚟咗呢度。」阿達語氣中透出一絲的不安。

正當阿朗準備回應時，列車突然劇烈的搖晃起來。

「搞咩呀？唔係地震呀？」阿達嚇了一跳。

「香港邊有地震架？應該無事嘅。」阿朗回應。

兩人還沒有弄清楚發生甚麼事情，地鐵漆黑的玻璃突然變得光亮起來！
在一片亮光中，玻璃慢慢浮現出一些模糊的景像。

景像不太清晰，像在收看接收不良的電視般，夾雜著一些雪花。

「咩嚟架？無啦啦點解會有畫面嘅？」阿達不解地說。

阿朗心裏亦有同樣的疑問，但他心裏比較在意的，是這輛列車到底是不是能夠回到原來的世界！

畫面開始愈來愈清晰，玻璃上的畫像亦慢慢能夠看見。

「阿朗哥，你睇下，似唔似我地依家啲地鐵站呀？」阿達看到畫面上，映照著六七個工人，好像正在施工似的。

「似……似呀！不過，呢個地鐵站好似仲起緊咁。」阿朗對阿達的說法表示認同。

「唔知呢個咩站呢？同埋啲人啲衫咁奇怪嘅？好似好舊咁。」阿達指著玻璃說。

「我估……應該係以前啲工人嘅制服……」阿朗心中頗肯定這個想法，因為他曾經在一些回顧節目上看過。

「搞咩呀？無啦啦播片俾我地睇……」阿達不安地說。

「靜啲！你聽下！」阿朗突然向阿達示意安靜下來，仔細聆聽著四周，阿達也跟著一起聆聽。

「喂，快手啲啦，唔駛做呀！」玻璃裏傳來一把粗曠的男人聲。

「朗哥，有聲架！」阿達壓低聲線，指著玻璃向阿朗示意，阿朗點頭表示知道。

「喂！唔好偷懶呀！快手啲！」玻璃裏再次傳來那把男人聲，阿朗和阿達也閉上了口，仔細看著玻璃和傾聽著那些說話。

「大佬全！吊頸都要透下氣架！食支煙先啦！」畫面上的另一個男人對著那個看似工頭的人說話。

「唉！好啦，休息十五分鐘！」大佬全一聲令下，工人們都發出歡呼的聲音。

而剛剛那個要求「食支煙先」的男人，慢慢走到大佬全身旁。

「大佬全，你都食支煙先啦！」他把煙遞給大佬全。

「成日掛住食煙，好心你啦坤仔，專心啲做嘢啦，單工程趕緊工架！」大佬全口上是這樣說，但手已接過坤仔給他的香煙。

「唔怕啦，都就埋尾啦！話時話啦大佬全，呢個上環站真係有啲邪邪地喎，好地地中層起個月台，又唔鋪路軌又唔整電纜，我聽人講呀，呢條路好似係通去地鬼門關，啲大粒佬先唔敢郁呢條路！」坤仔神秘地說。

「邪你個死人頭咩！呢度真係去鬼門關我第一個送你入去！」大佬全打了坤仔一下。

「唔係呀大佬全，我聽人講呀，啲大粒佬為咗扮正常，先要派我地嚟開工做下樣！嗱嗱嗱，我唔係亂講架，財叔之前咪喺度做嘅，跟住佢有日突然之間暈咗，醫生話佢心臟病發呀嘛，不過大家都知財叔一向鬼打都無咁精神，點會無啦啦心臟病發啫！計我話，都唔知係咪俾嗰啲嘢嚇死嘅！」坤仔裝作害怕地說。

「如果咁易嚇得死我就日日叫啲手足匿埋係度嚇你！唔駛等你喺度阻頭阻勢！好啦，開工啦！」大佬全拍了坤仔一下，然後大喊。

「喂大佬全，未食完呀支煙！」坤仔看見其他人都開始重新工作，只好把煙蒂掉在地上，然後踩熄了它的火焰。

唉，睇返啲留言，我諗咗好耐點樣寫先會好啲
點知愈寫愈慢，愈寫愈慢

一入黎就有文睇

心巴加油

我覺得好激刺緊張喎 我撐你啊 加油

唔緊要喎慢慢寫，加油呀巴打
呢篇感覺上同之前2個傳說既寫法好似有d唔同
比多少少時間你諗啦 支持你

唔好灰心呀 加油

開始入正題

係
加油，Samba

終於有文

岩

唔駛十八年
瞓醒一覺，八粒鐘都無，就已經一條好漢

尋日應該係星期一症候群（返工的你，明啦）
今日繼續寫，繼續強勢出文

不過都係得一篇

真心唔錯 睇到好投入

阿朗留名

你......你點解會喺度

我乞多篇得唔得

幾好睇 幾有畫面 樓豬加油

同問

同問2

好吧

多謝

等你出文 快d寫返我出去

咁好既你

愛你

pish

Pushhhhhh

短篇留名

又忍唔住入嚟𥄫𥄫

短篇...

第十四章：上環地鐵站的過去（中）

「佢……佢地就係起呢個地鐵站嘅工人？」阿達看到這裏，總算有了點眉目。

「應該係……」阿朗表示認同。

玻璃上顯示著工人們在地鐵站裏工作的情況，只見他們真的把地鐵站當成是自己的家一樣，工作、吃飯和玩樂都在那裏進行。

「大佬全呀，之前聽其他師傅講呢，好似話呢個站半年之後就開始用啦喎！咁我地仲會喺度做幾耐？」坤仔問。

「我唔知呢度幾時開用得，我淨係知我地仲有一個月時間去埋尾啫！」大佬全邊吸著香煙邊說。

「估唔到單工程咁快就完！如果之前嗰個細路無出現嘅話……」另一名工人話說到一半，便被大佬全喝止了。

「停啦阿森！講咗唔好再提架啦！」大佬全大喝一聲，身軀震過不停。

其他人聽到大佬全的呼喝，都突然靜了下來，但他們看來並不是害怕大佬全，而是因為其他原因，才各自低下了頭沉默下來。

「哈……哈哈，之前嗰單嘢，意外嚟嘅，我地都無人想架係咪？大佬全，森哥佢一時口快啫，唔好勞氣啦。」坤仔嘗試打破悶局。

「係囉大佬全，坤仔講得啱，大家一齊喺度做嘢，無謂為咗個細路嘈呀，何況小事嚟啫。」另一名男人嘻皮笑臉地說。

「你收聲！呢度唔輪度你出聲！當初唔係你，就唔會發生嗰件事！」大佬全額頭上的青筋盡現，看來相當憤怒。

「咩呀依家？想將個責任推晒落我度呀？你以為咁樣就唔關你事呀？你有份！呢度個個都有份！」那嘻皮笑臉的男人指著在場的其餘四人。

這挑釁的動作激怒了大佬全，大佬全想衝上前暴打那男人，卻被坤仔和阿森阻止了。

「阿燁你唔好太過份！我地當日幫得你，就預咗個個都有份！但你唔好唔記得，落手殺人嘅係你！親手處理條屍嘅都係你！單嘢爆咗出嚟，我地幾個夾下口供，你估到時係你有事定我地有事！」另一名跟大佬全差不多年紀的男人忍不住開口了。

「咩呀？超哥你嚇鬼呀？我唔驚架！我爛命一條，你地個個屋企有老有嫰，就算爆咗出嚟你地唔駛踎監，我諗之後都無人夠膽請你地啦，係咪先！」阿燁看著阿超，一臉不肖地說。

「呢啲仆街唔駛同佢客氣！」大佬全推開了阿森和坤仔，拿起了地上的鐵鏟，準備衝向阿燁。

但他還沒有行動，阿燁已經應聲倒地，原來超哥已經搶在大佬全之前，給了阿燁一記老拳！

「你唔係以為我驚你呀！當日我咁做，只係因為唔覺得要為咗個咁嘅細路，搞到大家一身蟻！但係如果你諗住玩嘢，我就陪你玩到底！」超哥站在阿燁面前，低著頭看著一臉錯愕的阿燁。

其他人看到這一幕，都死死的盯著阿燁。

「知……知啦！係我唔啱啦！咁好未呀？」阿燁在地上，用手摸了摸腫起來的臉頰。

「知嘅話就死過去開工！以後如果你再亂講嘢，我就唔客氣！」超哥用拳頭對著阿燁，威嚇他別再亂來。

然後，玻璃上的畫面突然消失，變回了普通的玻璃。

「朗……朗哥，佢地……係咪話殺人呀？」阿達驚訝地問，想確認一下他有沒有聽錯。

而阿朗沉重的臉容，不用開口已經把答案告訴阿達了。
只見他的眼光仍然死死的盯著玻璃，好像知道那些影像不會就完結似的。

果不期然，黑漆漆的玻璃上再次晃動，又一次顯現出新的畫面。
只見畫面一轉，只有顯示著阿燁一人，在後巷裏小解。

「屌你老母，成班淨係恰鳩我！佢地明明都有份，正仆街嚟！」略帶醉意的阿燁，在後巷小解後，便獨自一人走向一個地方，看起來像是一個船塢。

只見他搖搖晃晃的走到船塢，換好了衣服，頭上戴了一個燒焊用的面具，便開始工作起來。

「喂，阿燁！唔駛返上環開工咩？」一名年紀稍大的老管工問。

「唉，屌，唔好提啦！早幾日同佢地嘈完，又咁啱呢邊有工返，咁咪借啲意請假過嚟呢度做嘢囉！」阿燁說話時斷斷續續的，看來酒意仍未散去。

「哇，你唔撚係飲完酒嚟開工呀？屌你，咪啦你，你出去吹吹風先，酒醒先返嚟做嘢啦！」老管工說。

「屌，飲嗰少少酒，無事嘅！你出去先啦，我搞得掂架啦！」阿燁沒有聽老管工的說話，繼續燒焊。

「屌你，唉，算數。你睇撚住呀，出咗咩事你唔駛旨意再有人請你做嘢！」老管工說。

「得啦屌，出咗事最多咪死囉，有咩所謂！」阿燁邊說邊動手，老管工則慢慢的離開了。

阿燁一直正常的工作，醉意也散去了九成，累透了的他，把燒焊的工具放到一旁，躺在地上休息。

一切看似安然無恙，但那本應關掉了的燒焊工具，不知道是甚麼原因，竟然再次開啟了。

燒焊工具發出的火焰，產生的火花使旁方邊的東西點燃了。

阿燁察覺到有問題時，在他旁邊已發出一聲巨響，有甚麼東西爆炸了！
阿燁首當其衝，承受了爆炸的衝擊，他感到全身一陣疼痛，但四周的火勢瞬速漫延，他本能地想逃走，卻發現自己被甚麼東西壓著，完全動不了！

在大火和濃厚的煙霧下，阿燁看到一個模糊的半透明人騎在他的身上。
「對唔住！對唔住！我無心架！對唔住呀！俾我走啦！」阿燁看到那外形時，突然像發了瘋般大叫著。

當然，他的叫喊沒有得到任何回應，直至火焰慢慢包覆他的全身，他發出淒厲的叫聲，直到他完全失去反應後，那模糊的半透明人才消失了。

「黃……黃埔船塢......」 阿朗看來也知道剛剛那場大火。

係呀，係短篇呀

出哂兩篇即係今日無啦
嗚啊

仲有，九點後啦，今日會寫埋個（下）

森巴加油寫文

短

支持

今日好勤力呀

短，不要問，只要信

返到，動筆

開始要對短重新定義

今日第幾日

乜依家唔短咩

好長

短不過等嘅時間長

突破盲腸

我仲等緊

More

樓主出文唔簡單

咁快啲出啦

你

好睇呀 訓前一推

第十五章：上環地鐵站的過去（下）

「朗哥，咩黃埔船塢呀？你講咩呀？」阿達疑惑地看著阿朗。

「1985年黃埔船塢大火，當年造成一死三傷……」阿朗解釋。

「1985年？朗哥點解你會知架？」阿達感到奇怪。

「你知唔知個死者，本身係住邊架？」阿朗不答反問，阿達搖了搖頭，但他也大約猜到。

「我讀大學嗰陣，因為要做Project，曾經搵過好多香港以前啲工業意外資料，呢單黃埔船塢大火，個死者係住柴灣！」阿朗凝重地說。

「柴灣？又係柴灣？」阿達不安地說。

「無錯……我之前同你講另一個失踪者Daniel，佢都係住柴灣……」阿朗漸漸地感到，為甚麼他會來到這個鬼地方。

就在兩人談話期間，漆黑的玻璃上又一次發出亮光。

「大佬全！你知唔知阿燁佢死咗呀？」坤仔說。

「死咗？」大佬全和其餘兩人都表示不知道阿燁的死訊。

「佢早兩日咪無返工嘅，原來佢走咗去黃埔船塢開工，聽講係燒焊嗰陣搶火爆炸，咁就燒死咗！」坤仔不安地說。

當坤仔提及阿燁是被燒死的，眾人都露出了不安的神色。

「死……死咗咪死咗啦，你想表達啲咩呀？」大佬全大喊。

「唔係呀大佬全……嗰個細路……」坤仔本想說下去，但被超哥阻止了。

「坤仔，算啦，你唔記得嗰日啦，大家都有共識唔再提呢件事架嘛！」

「係啦坤仔，無謂再講啦！況且，阿燁死咗都未嘗唔係一件好事！」阿森說出了眾人心中所想。

然後沉默了一會後，大佬全才開口：
「係啦，佢唔死都死咗，我地唔好諗咁多啦，繼續做嘢，之前啲嘢……大家就當發咗場夢啦！」

眾人沉默了一會後，點了點頭後，又繼續工作了。

只見畫面的影像突然轉換了，三人又在地鐵站裏討論著，但阿森卻已經不在這個團隊裏，而剩餘的三人，臉上都露出了驚慌的表情。

「大佬全……森哥……森哥佢……」坤仔害怕得說不出話來。

大佬全和超哥沒有說話，只是默默的抽著煙。

「大佬全，你點睇呀？」超哥弄熄了煙蒂，凝重地問。

「阿森話佢之前夢見嗰個細路……結果第二日就出事，仲要喺屋企無啦啦引火自焚……我諗，我地幾個不如搵人做場法事……」大佬全正經地說。

「吓？但係……我地單嘢唔爆得俾人知架喎！」坤仔緊張地說。

「我知！阿超，我記得你有個好朋友係識呢啲嘢，可唔可以叫佢幫下手？」大佬全問。

「好！我試下！」超哥想了想後便回答。

然後畫面改變了，只見三人在深夜裏，偷偷帶著一個道士裝扮的人進入地鐵站裏。

然後，那道士裝扮的人設起神壇，然後拿著桃木劍和符咒在亂舞，三人則在一旁不安地看著！

突然間，本應不可能有風的地鐵站內，竟然刮起狂風，把整個神壇的東西都吹倒。
而神壇上的蠟燭被風吹倒後，火焰把神壇的布料和道士身上的道袍都燒著了。

幸好道士眼明手快，脫掉了道袍。
站內的火勢一發不可收拾，四人嘗試撲滅火勢卻沒有任何成效，而且更被火焰包圍，四人立即驚慌起來！

而在火焰中，他們看到一個小朋友的半透明身影出現在眼前，四人嚇得尖聲大叫並馬上逃走。

幸好地鐵站內的可燃物品並不多，火勢沒有進一步漫延，四人成功逃離了地鐵站。

此次事件後，大佬全、超哥和坤仔被開除了，三人不但沒有感到失望，反而開始放下心來，他們以為這樣子一切都會完結。

但可惜的是，坤仔、超哥和那位道士，先後都因為不同的意外，全都葬身於火海之中！

大佬全知道了後，他明白自己應該也避不了這一刧，於是他於某天晚上，他帶著很多祭祀用品，偷偷潛入到地鐵站內。

只見地鐵站經歷了那次大火後，內裏已經重新裝修，損毁的地方都差不多修復了。

而大佬全沒有在意這些細節，他拿起了一個鐵鏟，對著站內某個地方用力挖掘著。

但他還沒有成功挖開那道牆，一個半透明的人影從牆內飛了出來，對著大佬全怒目而視！

「我……我知係我地唔啱！我......我今次嚟……只係想將你條屍挖返出嚟之後去自首，等你可以安息！何況，你都已經殺咗佢地幾個，仲連阿超嘅朋友都殺埋，我諗……你咩仇都報晒啦！所以，我希望你能夠接受我嘅幫忙，等你早日安息！」大佬全看著那人影，勉強地說著。

「哼！你地殺我嗰陣又唔咁諗？依家死剩你一個，你想我放過你？無咁易！」那人影說。

「其實當日你諗住入嚟偷嘢，結果俾我地發現，之後阿燁諗住阻止你嘅時候唔小心推咗你埋牆，我地見你流咗咁多血，以為你死咗先會咁做啫！」

「死咗？你記唔記得你班人對我做咗啲咩呀？我暈咗之後，你地就咁掉低我，由我繼續流血！你地就喺側邊嬉皮笑臉，話要俾咩教訓我！之後呢，你地見我流咗咁多血，以為我死咗，你地為咗保住自己份工，就拖我落個坑度，一把火燒著我！」那人影憤怒地說。

「我地……我地真係以為你死咗呀嘛！點知……點知……」

「點知一點著火之後，就聽到我慘叫呀嘛！哼！你地根本就低特登殺我！你班賤人！」那人影怒吼了一聲。

「我知……係我地錯……係我地對你唔住，但係念在我屋企有老有嫰，求下你放過我啦！我帶咗啲祭品俾你！唔夠嘅我可以再帶俾你架！」

「祭品？唔駛啦，已經好夠啦！因為最後嘅祭品已經嚟咗，我要殺咗你！」那人影再次怒吼了一聲，然後突然衝向大佬全身上。

本以為大佬全會像電影一樣，被那人影操控；又或是被貫穿身體而亡！

但那人影竟被震開，而且半透明的人影，竟然開始變得模糊。
然後，大佬全打開了外衣，內裏露出了一件寫滿符咒的道袍。

原來大佬全根本沒有想過要求饒或是甚麼，他來地鐵站只是想對付眼前這半透明的傢伙！

「好彩我搵到個師傅幫手啫！如果唔係就麻煩啦！好啦，雖然我知係我唔啱，但我係唔可以死架！所以……都係你去死好啲！」大佬全從祭祀品中拿出一道黃符，一下子貼在剛剛他在挖掘的位置上。

然後那半透明的人影，像蒸氣般完全消失了。

畫面來到這裏便完結了，阿朗和阿達早已嚇得說不出話來，他們已經猜到，為甚麼自己會在這裏。

沒有錯，當年那些死去的工人和大佬全，其實都是住在柴灣的，所以，他們才會被捲入這件怪事之中，來到這個鬼地方！

兩人心情還沒有平伏，玻璃上又出現了一些變化。

忍左兩日無入黎,結果短篇都係未完

me2

希望今個月月尾可以睇到結局

屌等咗咁耐先入都追到live 下次會再小心啲

開始緊張

嗚

我係書籤

一個月內完故嘛

下次小心啲

又live

push

下次唔好寫係短篇喇，以為一星期完

心巴上一個故好似講過短篇故短極都有廿章

沙只利波台基佬

live 左

溫溫下書唔小心live左

快啲返去溫書
好快完

今日幾點有文

新讀者報到

而家去睇返頭兩個

入嚟睇「短篇」先

短篇好呀，好快睇晒

一路食飯一路睇
別有一番滋味

？

樓主對「短篇」所下既定義顛覆左我對中國近代小記史既睇法
呢種概念模糊既詮譯相信只有「心」大作家一人所能夠提出

短篇嘅概念，我地要用「心」去感受
當你用「心」，就會感受到，我呢個真係短篇

咁長篇咪要跨年

1985究竟係咪真係有大火, 定純屬老吹？

on9架咩
緊係等個孫燒比我地啦

第十六章：Daniel

玻璃上這次的變化，並不是出現新的畫面，而是一行又一行，用血寫成的文字。

「你地認為，頭先嗰班人抵唔抵死？A. 抵死 B. 好抵死 C. 十分抵死 D. 死一萬次都唔夠」

那些文字，由A至D發出微微的紅光，仿佛在邀請他們進行選擇一樣。

「做……做乜撚嘢呀？唔係要我地揀答案呀？」阿達看著玻璃上的血文字，不安地說。

「睇個樣就似係啦。」阿朗回應，他心裏則在想著，如果他不作任何選擇，結果又會如何。

兩人不敢有任何動作，然後，玻璃上顯示出一個倒數的計時器。
「10，9，8……」

兩人看到那計時器一直在跳動，都不知道應否進行選擇。

就在兩人猶豫之際，那計時器終於跳動到零秒了。
而到達了零秒之際，車廂裏傳來一陣淒慘的尖叫聲，那叫喊聲令兩人耳朵生痛，即使掩著耳朵，那尖叫聲仍能穿透他們雙手，進入他們的耳內。

兩人感到頭昏腦脹的同時，玻璃上那些文字旁，顯現出一個男人，他身處在一個密封的空間中，全身赤祼並被繩子綑綁著，雙膝跪地，然後一塊大石緊緊的壓在他的雙腿上，使他動彈不得，而從表情看來，這人應該是失去了意識的。

而他身上的四肢、身體和脖子上，都各自有一條長長的繩子，而那些繩子都筆直地連接到牆上的小孔裏，就像是健身時，用盡力量把那些彈力拉扯著一樣。

現在的他，由於身上這些繩子就像從他身上生長出來，筆直地插進了牆內，整個畫面看上十分可怕。

「Dan……Daniel！」阿朗突然驚喊，只因畫面內的那個人，正正是他的同事兼另一位失踪者 － Daniel！

阿達還沒有來得及表示驚訝，那玻璃上的文字改變了。

「由於未能於時間內作答，畫面內的人將接受懲罰！」

伴隨著一陣詭異的笑聲，只見剛剛提到的那些筆直的繩子中，纏著Daniel右腳腳踝的繩子，突然從牆上開始燃燒起來，火勢瞬速由牆壁侵襲到Daniel的右腳腳踝上。

當那火焰纏上了他的腳踝時，Daniel猛然清醒過來並慘烈地尖叫起來！
大約燒了數秒後，那火勢被天花板上落下來的水撲滅了。

火勢被火撲滅後，那條連接著牆壁和他右腳的繩子，被火焰燃燒過後，露出了一條銀色的鋼線，難怪剛剛的火焰能順利到達Daniel的右腳。

而Daniel的右腳腳踝被火勢燒傷，皮膚變得又紅又黑，還隱約可以看見皮膚下的組織，看起來十分可怕。

阿朗和阿達看到這可怕的一幕後，已被嚇得失了魂，只懂得呆呆看著畫面上的Daniel。

然後玻璃上又出現了另一些文字。

「呢個就係唔回答嘅懲罰！嚟，下一條題目！你地認為大佬全、超哥、阿森、阿燁和坤仔當中，誰最抵死？請寫下答案！」

問題出現的同時，計時器又開始倒數了，這次的時限是一分鐘。

兩人明白他們必需作出選擇，但他們實在猜不透哪一個才是答案。

「朗哥，係咪阿燁呀？話晒都係因為佢，個細路先會死！」阿達問。

「唔知，我真係唔知！大佬全最尾咁對佢，可能係佢都唔出奇！但係燒死佢嗰個人又……」阿朗也不知應如何選擇，突然，玻璃上的阿朗抬起了頭。

「阿朗！阿朗！救我呀！救我呀！」從玻璃上能看到Daniel看著某處大喊，看來他看得到阿朗和阿達。

「Daniel？你見到我地？」阿朗走近玻璃窗，驚訝地說。

「救我呀！阿朗！快啲救我呀！」Daniel淚流滿面，臉容痛苦得扭曲起來。

阿朗看著Daniel的容貌，仿佛能感受到他的痛苦。

「朗哥……無時間啦！點……點算好呀！」阿達在一旁猶豫著，計時器只餘下數秒。

阿朗看到計時器後，身體本能地把手指放在玻璃窗上，當他的手指碰到玻璃窗時，他快速的把「大佬全」三個字寫在玻璃上。

在書寫途中，他感到自己體內的血液像被人用針管抽出來一樣，直到書寫完畢，那種感覺才逐漸消失，而他的食指上，則留下了一個針孔般細小的傷痕。

就在阿朗完成答案的那一刻，計時器停止了讀秒。
阿朗緊張地看著玻璃窗，靜靜等待答案！

忽然，一陣恥笑的聲音在車廂裏迴盪著。
「錯！錯！錯！大佬全抵死！超哥抵死！佢地全部都抵死！！！」

阿朗總算認得這聲音了，當他坐上上環的列車後，那有別於平日的廣播字眼，正正是這聲音來的。

現在，他總算知道，那聲音正正是那個被燒死了的小朋友的。

而就在那小朋友的笑聲出現同時，玻璃窗上出現了一個血紅的大交叉，大概Daniel也看到這一幕，他突然尖叫起來。

「唔好呀！點解要咁對我！點解呀！」伴隨著Daniel的叫聲，綁在他左腳腳踝的繩子燃燒起來！

而這次的時間明顯比第一次更長，而燒傷的程度比之前來得厲害。
從畫面上看到，Daniel的雙眼已幾乎失去生氣，口中不斷發出呻吟的聲音。

「好痛......好痛呀……好痛……救我……救我……呀……呀呀……」

看著綁在Daniel身上的繩子，阿朗和阿達都浮現了一個念頭，難道他們會親眼看著Daniel被活活燒死？

好似係真，你check check

我出得好快手架

Between，你地真係當我富奸咩

「你地認為，頭先嗰班人抵唔抵死？A. 抵死 B. 好抵死 C. 十分抵死 D. 死一萬次都唔夠」

我以為第二個寫

森巴 兩星期慢慢睇哂四不像同換皮同追到呢度live左
加油

心巴啲短篇都係信唔過
我去追番傳二再返嚟

反嚟嗰陣應該未完

又live了
Daniel 果篇有d saw feel
btw係咪就快完啦？

就快完啦

仲有幾多篇???

應該五篇左右

追完腸粉
一路食住蕃茄皮睇攪到我想嘔

住柴灣情何以堪

我認為個細路相當on9
自己偷野行差踏錯，死不足惜

好精彩
E part有少少似saw

返嚟做奴隸喇
返工比較忙冇得好似以前咁扮住工追你出文

今次又話短篇睇嚟冇人信你架喇

多咗好多讀者呀巴打 證明我都有品味

出書未？

痴撚線。。。

心巴寫得好正，畫面出晒黎

多謝你呀，估唔到咁快俾你追到live
不過，你會習慣架啦

咩信唔過呀
篇篇都係短篇嚟

我寫嗰陣諗下個畫面，其實都幾

唔好咁啦，我有好多朋友都住柴灣架

Live咗
快啲出文啦

絲打
唔得閒唔緊要架，慢慢追啦，短篇嚟架嘛，好快完

咪玩啦頂，絲打梗係有品味啦
至於你講嘅出書未，一句到尾，書展見

等我喺度拎少少位嚟宣傳先

是咁的，我喺未寫呢個故事之前，一直有聽過出版社上網搵人出書嘅都市傳說（無計啦，嗰陣無人搵我 ）

點知，呢個都市傳說，我竟然符符碌碌咁破解咗，佢唔係傳說嚟架！佢係真架！

而嚟緊呢，出版社方面有一個小小嘅分享會，我、做金庸的男人、狩獵夢的人同紙上的兵，都將會出席，希望到時可以同你親身接觸啦

詳情可以去我Facebook登記出席架，同埋如果大家覺得我寫嘅故事還可以，希望大家可以like埋我個Facebook啦

漏咗個網址添

全部作者既故我都有追開

Wiki嘅大事紀有記錄, 但都唔肯定真假
但就咁打黃埔船塢大火就幾乎搵唔到任何資料 有一刻懷疑係咪有人要抹殺依件事

我係咪認真左

一早like咗啦

恭喜心巴

係 有人抹殺咗依件事......

魔瞳

我驚變咗祖訓咋

要番工的表示好想去見你地但去唔到

樓主出傳說十嗰陣會唔會繼續呃啲新讀者
[嗱，信我，認真，發誓，今次真係，肯定，100%，無花無假，短篇]

岩岩追晒傳說一二
腸粉好驚

多謝你
最近有新諗法，想試下寫多啲散文

今次真係難分真與假

多謝晒
遲啲關於書嘅內容會再公佈
入面會有全新嘅「短篇」都市傳說

等我有時間寫個「長篇」，到時咪知囉

唔緊要，知道有人支持緊我就好開心架啦

咩呃新讀者呀
我係陳述事實
嗱，用心感受，你就會明白，我呢個係短篇架啦

Between，巴打你個標題我笑咗
遲啲借嚟用

有無食住腸粉睇先

再唔出文今晚成晚食腸粉啦

晏啲出啦

第一次睇巴打你既故，
睇到好緊張，好想知道跟住落黎會點，
睇完再追之前個啲

可能因為我之前有係上環度番工，
所以特別想像同代入到個環境，
但一直冇留意中層
依家一邊追故一邊回憶起都有啲驚

巴打比四不像追到上環站停低食個腸粉好出故啦

買定哂腸粉恭候你
仲唔出文？

應該九點後

多謝支持
我以前都日日上環上車

好

9點了

十點都黎啦

十點啦

第十八章：Daniel的願望

「痴線！痴線架！啲答案根本任佢講，點會答得中呀！」阿達看到Daniel雙腿都被火焚燒至又紅又黑的，心情變得激動起來。

阿朗的心情其實比阿達更糟，始終阿達和Daniel並不認識，但阿朗和Daniel畢竟曾經一起工作過，所以心情上更加難以接受。

再加上畫面上的Daniel，雖然失去了失氣，但那雙眼仿佛在盯著阿朗，像在詢問：「點解你唔救我？點解？」

「呀！！！！放咗佢！放咗佢呀！」阿朗在承受了Daniel的眼神後，忍不住不停拍打著車門，希望制止對Daniel的折磨。

就在兩人吵鬧之際，綁在Daniel左手上的繩子突然變成一道烈焰襲向Daniel。
本來已經失去生氣的Daniel，感到左方傳來一陣，他馬上轉向左方，臉上流露出驚恐的表情，然後失控的大叫。

「唔好呀！唔好再燒啦！夠啦！仆街！屌你……」那火勢像感受到Daniel的不滿，速度突然變快了很多，Daniel還來不及把整句話說出來，火勢已經在他左手慢慢燃燒起來！

伴隨著Daniel的慘叫聲，阿朗不禁落下淚來。
只是，不知道他的眼淚，是替Daniel感到難過，還是想到自己可能也會落得同樣的下場才會落下來！

這次火焰的維持時間明顯比之前更長，在火勢熄滅之後，Daniel好像已經失去了意識。

這也難怪，四肢裏的雙腿和左手幾乎完全燒傷了，即使Daniel在這時死去，也不是甚麼驚訝的事情。

然而，Daniel並沒有因為失去了意識而可以輕鬆一點。
只見牆上有三道銀箭激射而出，分別落在他還沒有燒傷的身體上，然後Daniel慘叫了一聲，整個人清醒過來！

豆大的汗珠從他的額頭上慢慢滲了出來，而臉色本來蒼白的他亦變得異常紅潤，他急速的呼吸著，看起來十分痛苦！

「痴線！痴線！痴線架！究竟關我地咩事呀？下一個……下一個會唔會係我地……唔得……唔得！我要走！我要走呀！」阿達瘋狂拍打著車廂，並把車上的緊急開門掣打開，卻仍然沒有任何效用。

就在兩人各有所慮期間，玻璃窗上的血字再一次改變起來。
只是，他們都沉浸在自己的思想裏，完全沒有注意到那些字的變化，計時器再一次歸零。

無情的火焰把Daniel的右手都撤底催毁了！
四肢殘廢了的Daniel，除了持續發出慘叫聲外，他便只能不斷重覆「殺咗我……俾我死……」這兩句說話。

而車廂的阿朗和阿達亦只能眼睜睜地隔著玻璃看著Daniel被折磨。

「哈！哈哈哈哈！你地做咩唔答呀？咁樣一啲都唔好玩架！係啦！我知啦！你地梗係隔住塊玻璃無真實感，好啦，咁等你地感受多啲，再認真啲同我玩啦！」那小朋友的聲音再次在車廂裏迴盪著。

兩人還沒有理解他的說話，他們四周的景像便變化起來。
出現在他們眼前的，是Daniel！
那小朋友竟把他們轉移到囚禁著Daniel的空間內。

兩人看到Daniel出現在眼前，心中激動起來，阿朗更立即跑到Daniel前面，想把他解救出來！

當他來到Daniel前方，只有約三步的距離，他突然感到一道無形的牆阻擋著他，無法再向前邁進。

Daniel聽到阿朗的腳步聲，艱難地微微抬頭，雙眼半開半合的看著阿朗。
乾涸的嘴唇微微開合著，一絲絲的鮮血從他的嘴唇滲透出來，但他仍堅持開合他的嘴唇，阿朗從他的嘴形，猜到Daniel想跟他表達些甚麼。

他以Daniel想跟他交托甚麼遺言，所以努力地理解著Daniel的無聲話語。
漸漸地，他好像理解到Daniel在表達些甚麼，他回頭一看，果然發現一道半透明的人影正在他背後飄浮著。

阿朗猜到Daniel的說話，不禁大叫了起來：
「唔好！唔好呀！你唔好再講啦！唔好呀！」

阿朗不斷想把手伸向Daniel，但從他的行動和表情上看來，他並不是想救Daniel，而是想制止Daniel繼續「說話」。

「朗哥！朗哥！你冷靜啲！你冷靜啲啦！你救唔到佢架！」阿達雖然不理解阿朗的行為，但這個地方只餘下他兩個正常人，他不可以讓阿朗失去常性。

「唔好阻我！唔好阻我呀！佢想殺死我地呀！！！！」阿朗激動地說。

只見那半透明的人影慢慢來到Daniel面前，微微地點了點頭，Daniel的嘴唇才停止了開合。

「無啦……無啦……點解你要咁做呀Daniel！」阿朗看到這個情景，憤怒地大叫起來。

「朗哥，做咩呀？發生咩事呀？」阿達理解不了眼前的狀況。

「Daniel……Daniel……」阿朗的心情仍未平伏，那小朋友的聲音又再響起了。

「哈哈！依家係咪好有真實感呢？嚟緊仲有兩條問題，你地努力答啦！答唔到嘅話，你地可以欣賞到火燒活人嘅表演啦！當日嘅我！一樣都係咁！你地放心，啱啱呢位朋友已經許咗個願，我都應承咗佢！只要你地答唔到之後嘅問題，下一個火燒活人嘅表演者就會係你地啦！哈哈哈哈！」那小朋友以詭異的笑聲結束了他的說話。

聽到這番說話的阿達，則面如死灰一般，難以置信地看著Daniel！
而阿朗則絕望地跪在地上，仿佛已能看見自己變成火球的一幕！

好絕望

好慘

絕望了

又要再等 絕望了

Btw 出書一定支持

唔好啊 唔好停啊

短篇

啊，live 了

Daniel 死咗 就諗起個大客一定拉唔返
老細好慘

搭緊尾班地鐵落車重要經過城大 好驚呀救我呀

仲變態個腸粉故

腸粉故得人驚啲

Daniel

期待樓主出書

巴打，你咁叫我好驚喎

短篇嚟，唔好懷疑

香港人

城大正呀
落車探四不像

都唔係好變態同得人驚啫

Sharon無特別架啦

有諗過寫幾篇外傳嘅

逐Part逐Part燒

簡單的一個早晨

講到咁浪漫

追返晒一同二啦
雖然都恐怖
但一同二個氣氛都幾唔同
期待~

讀者好高質，同一種模式用太多滿足唔到大家
時不時搞搞新意思先得

多謝你支持

留名先
btw個故有d似人性遊戲，只不過呢次係鬼

做嘢做到十點
你預十二點後啦

十點了

啱啱返到

樓主我好想要

你個名

依家動筆，大家可以休息下先，聽日再睇

快啦

訓前一推 聽日起身睇

等緊呀Sam Sam

寫緊，龜速進行中

推 btw玩問答遊戲感覺有少少離左罩

係咩 我覺得咁先變態

加油
希望我唔會等等吓瞓著咗

我只能保證我唔會寫寫下瞓著

下話

第十九章：中層月台封閉工程

整個房間裏，除了因為火焰使溫度上升外，現場還瀰漫著一片燒肉的氣味，而那氣味由濃烈的香氣，慢慢變成一種燒焦了的氣味，令人感到十分不舒服。

那氣味的來源，就是來自眼前的一團火焰，在猛烈的火焰裏，仍能看到一團黑漆漆的物體，沒有錯，那就是Daniel。

剛剛阿朗和阿達還沒有從絕望的深淵裏回復過來，最後兩條問題便無聲無息的錯過了。

然後Daniel便在他們眼前徹底燃燒起來，但這一刻兩人均沒有一開始那種傷痛的感覺，不知道是還沉浸在絕望之中，還是說因為Daniel的願望而變得連同情和傷痛的感覺都失去了。

不知道火焰持續了多少時間，只知道在火焰消散之後，在他們面前便只餘下一具如黑炭般的屍體，發出一種焦臭味！

「你地咁樣唔得架喎！完全唔參與呢個問答遊戲，咁邊好玩架！話晒你地三個都係我醒返之後第一組邀請嘅人嚟架嘛！嘻嘻！」那小朋友再次顯現在他們的眼前，只是這次不再是半透明的身影，而是變得比較實在，更能看得見他的外貌輪廓，眉宇間還帶著一點稚氣。

兩人對於能夠看得他，也不禁嚇了一跳！

「你……點解……」阿達不禁發出疑問的聲音。

「嘻嘻，點解睇到我？因為我唔再係啱啱瞓醒嘅狀態囉！」那小朋友用帶點稚氣的聲音說著，但這卻不減令人恐懼的感覺。

「瞓醒……」阿達更加不明白，阿朗亦露出不解的表情。

「係喎，你地唔知咩事喎。自從我被班衰人燒死咗，之後俾大佬全封印住，我就一路無辨法離開上環站！好彩，上天俾我一個機會，我先有辨法可以出返嚟！可惡嘅大佬全！」在提到大佬全的時候，他的語調再次變得尖銳起來，能感到他的仇狠並沒有因為年月已消退。

然後，伴隨著他憤怒的語調，在阿朗和阿達面前，憑空出現了一個畫面，畫面裏顯示著一大群工人正在某個地鐵站裏施工。

只要仔細觀看，便不難發現施工的位置就在上環的中層月台。

「又搞咩呀？」阿達不安地問。

畫面裏的工人不斷工作著，好像在建設著甚麼似的。

「喂，阿頭！呢道有張黃色嘅紙貼咗喺度喎，點搞呀？」畫面裏的工人突然對著一個像是管工的人說話。

「撕走佢啦，仲問乜鬼嘢呀！」那管工略帶不滿地說。

「唔係呀阿頭，你無聽人講過咩，上環站呢度……好邪架！呢張唔知會唔會係啲咩符嚟。」那工人語帶不安地說。

「邪邪邪，邪你個死人頭！無得開工就真係邪啦！快手啲啦，仲要趕工架！」那管工罵了那工人兩句，便徑自離開了。

「唉……無計啦，阿頭叫到……有怪莫怪呀，我都係嚟做嘢啫。」說罷，那工人把那老舊的黃色紙張撕了下來。

就在中層月台被完全封閉後，原本貼著黃符的地方，一道模糊的白煙慢慢地從牆內飄了出來。

然後，那道白煙慢慢的變得實在，慢慢的變得更加像一個人的身影。
經過了一段頗長的時間，那道身影慢慢變成半透明，更能清晰地看到他的外形。

兩人總算知道，為甚麼一直相安無事的上環站，會突然發生了這次的「尾班」列車事件！

本以為那些畫面會就此告一段落，但鏡頭一轉，畫面內的景色又起了變化。
而這次的變化，令他們兩人再次緊張起來。

只因畫面上再不是放在上環地鐵站內，亦不是放映著那些地盤工人，而是播放著柴灣區不同的地方！

「點……點解……」兩人都露出了不安的神情。

然後，只見畫面由不斷變化，慢慢集中播放著一條屋邨。
觀看著這個畫面的兩人不禁神色一變，阿達看到某個人出現在畫面時，更忍不住叫喊：「阿爸！」

阿達的親人出現了，當然亦免不了阿朗的親人！

兩人已經猜到接下來大概會發生甚麼事情了。

果不期然，那小朋友再度開口：「睇完片係咪知道多咗我嘅嘢呢？嘻嘻！不過呢，其實我都知道你地嘅嘢架！由於你地之前唔肯配合我，依家我決定俾個機會你地去答多次條問題！如果答到，我可以放你地走！」

兩人聽到這裏，雙眼總算流露出一絲的希望。

「但係，如果答唔中嘅話，咁頭先最尾出現嘅人，就會係我下一次嘅目標！到時我會將你地變成火球嘅畫面俾佢地睇，一定會好精彩！哈，哈哈哈哈！」尖銳的笑聲再次響起，刺痛著兩人的耳膜。

只是，相比起身體上的痛楚，他們還是更加擔心給他們的警告！
如果回答不出問題，那麼，下一次的受害者將會是他們的父母！

「唔可以！只有呢樣嘢一定唔可以發生！」兩人都在心裏暗暗下了決定！

臨訓前可以睇到
好開心

搞人家人咁殘

自

又要等

完

呢隻鬼正仆街
仲衰過腸粉鬼

偷嘢比人打死就抵撚死啦
重要復仇真係比廢老更廢

隻鬼仔點會去柴灣呢？佢地兩個同佢地父母又同呢隻鬼仔有咩關係呢？請期待下回分解。

其實之前有提過點解係柴灣

簡單的早晨，由一份簡單的早餐開始
早晨呀

大家都咁早晨呀

其實我好眼瞓

我又何嘗唔係呢

今日大概幾時有新一篇呀

絕望通知：今日無文

屌還屌，細力啲

有冇搞錯

嗚呀

點會咁架冇文 揾人話我知係幻覺黎

成個post係呢個reply最恐怖

估唔到幾日無入嚟
竟然仲未完

好怕恐怖野 但追哂四不像同腸粉

呢個短篇幾時完呀

早
岩岩睇戲

新入黎 追到live 下篇幾時出？

會唔會爆post鬥完唔到

心巴嘅短篇

聽日希望係

留名 幾有畫面個故

聽日夜晚出

仲以為過咗00:00係新嘅一日有文出

心巴之前大大聲聲講唔會爆post

即刻望一望 推爆佢先得

對唔住咁多位讀者

我今日又唔見左手機先至搞到出唔到文

不過我見大家咁落力咁推post

忍唔住借我好朋友赤城萬葉巴打個ac黎多謝你地

為表誠意喺推爆呢個po之後，由剩底既五篇文加至廿篇

歡迎大家繼續推po同留下正皮

心層次字

又黎

Live

LM睇心巴又9up

出文啊

係咪俾四不像追緊？
定係去左搵美玲？

係真的話我更加想屌
我寧願你完左佢

短篇呢？短篇去咗邊？

心巴咁耐都未出野

一起身開嚟睇好多留言
未得閒覆住，夜晚出文

樓豬 如果今日唔出請你食腸粉！

老撚柒柒我畢業果陣有騎過四不像影相
果時聽到佢話唔準人寫呢件事出黎，唔果唔係會慘過俾人通櫃 (好似係，除非唔係)

夜晚幾點出文

十點前

我依家要動筆寫故仔
寫完之後先再覆你呢個留言

沙基利之後，赤城萬葉，我會寫一段屬於你嘅散文

簡單真係好勤力

明明係短篇 我特登留左成個禮拜先入返黎 點知

你唔好下下計住個時間啦
短篇嚟架

係啊就嚟又要開新post啦

1901

1001

冷靜啲先

就嚟有第二個post

新讀者留名，一氣呵成睇曬全部都市傳說，而家又要回歸追故階段

有文未
又話20篇

刷到1001

心巴
下個post一見

冷靜
未寫好，開新post會俾人屌

快啲出文就無人洗版

成日都唔見你
Sam Sam 開定新post啦

又話短篇

靜靜雞出咗Post 2，大家喺嗰度繼續追文